# id 130ed25c-8a52-4005-8819-dd86c5377d1b	domain=train
la _ _ O
tercera _ _ O
consola _ _ O
portátil _ _ O
más _ _ O
importante _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
cuarta _ _ O
generación _ _ O
fue _ _ O
la _ _ O
sega _ _ B-CW
game _ _ I-CW
gear _ _ I-CW
. _ _ O

# id 76e9d6a9-bfb8-476a-bea0-1a98b7bd562b	domain=train
en _ _ O
julio _ _ O
de _ _ O
2008 _ _ O
pluna _ _ B-CORP
recibió _ _ O
su _ _ O
quinto _ _ O
avión _ _ O
( _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
pedido _ _ O
total _ _ O
de _ _ O
siete _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 09ce69b5-bd8b-40a5-b44b-a326031dad06	domain=train
el _ _ O
cuento _ _ O
incluye _ _ O
características _ _ O
sobrenaturales _ _ O
y _ _ O
tropos _ _ B-CW
literarios _ _ I-CW
comunes _ _ I-CW
. _ _ O

# id 683fd703-565c-4eab-a67a-5c9415a67eb9	domain=train
getter _ _ B-PER
jaani _ _ I-PER
( _ _ O
representante _ _ O
de _ _ O
estonia _ _ B-LOC
en _ _ O
2011 _ _ B-CW
) _ _ O

# id a166f966-8f75-4ef2-801f-a8fc2e4a3e71	domain=train
en _ _ O
cuartos _ _ O
de _ _ O
final _ _ O
vencieron _ _ O
2 _ _ O
1 _ _ O
a _ _ O
universidad _ _ B-GRP
nacional _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 60c8ec7f-3320-4834-b3dd-6d0989e0c72b	domain=train
en _ _ O
cuanto _ _ O
al _ _ O
plural _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
voz _ _ O
, _ _ O
de _ _ O
acuerdo _ _ O
con _ _ O
el _ _ O
diccionario _ _ B-CW
panhispánico _ _ I-CW
de _ _ I-CW
dudas _ _ I-CW
, _ _ O

# id 2676c8db-93ed-4d16-ae62-4adaf07e2475	domain=train
santa _ _ B-LOC
maría _ _ I-LOC
del _ _ I-LOC
camino _ _ I-LOC
, _ _ O
localidad _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
provincia _ _ O
de _ _ O
illes _ _ O
balears _ _ O
; _ _ O

# id 98ef3409-ba2c-42a4-9253-2ee7c954135a	domain=train
además _ _ O
del _ _ O
festival _ _ O
, _ _ O
la _ _ O
orquesta _ _ O
suele _ _ O
viajar _ _ O
cada _ _ O
año _ _ O
a _ _ O
una _ _ O
o _ _ O
dos _ _ O
capitales _ _ O
para _ _ O
dar _ _ O
conciertos _ _ O
, _ _ O
comenzando _ _ O
por _ _ O
roma _ _ B-LOC
en _ _ O
el _ _ O
otoño _ _ O
de _ _ O
2005 _ _ O
. _ _ O

# id 4f027ea6-20a3-47d0-9680-4bad7e55311c	domain=train
en _ _ O
la _ _ O
actualidad _ _ O
ha _ _ O
sido _ _ O
el _ _ O
vehículo _ _ O
que _ _ O
más _ _ O
competiciones _ _ O
ha _ _ O
ganado _ _ O
de _ _ O
rally _ _ O
, _ _ O
muy _ _ O
por _ _ O
encima _ _ O
de _ _ O
su _ _ O
directo _ _ O
competidor _ _ O
el _ _ O
subaru _ _ B-PROD
impreza _ _ I-PROD
. _ _ O

# id aa44beac-413d-480e-93ab-eef3faa7e045	domain=train
es _ _ O
portado _ _ O
por _ _ O
las _ _ O
hermandades _ _ O
y _ _ O
cofradías _ _ B-GRP
en _ _ O
sus _ _ O
procesiones _ _ O
. _ _ O

# id 356ca75c-0d38-4740-a18b-769fc8a12ee6	domain=train
el _ _ O
resultado _ _ O
es _ _ O
su _ _ O
película _ _ O
más _ _ O
conmovedora _ _ O
desde _ _ O
a _ _ B-CW
serious _ _ I-CW
man _ _ I-CW
» _ _ O
. _ _ O

# id 0a328c3a-c7b0-43da-8537-54ffeb97294e	domain=train
estudio _ _ B-CW
1 _ _ I-CW
( _ _ O
5 _ _ O
de _ _ O
junio _ _ O
de _ _ O
1981 _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 2f190a64-a9f6-42e3-af28-35d99d017eea	domain=train
la _ _ O
opereta _ _ B-CW
, _ _ O
que _ _ O
antes _ _ O
se _ _ O
ejecutaba _ _ O
sobre _ _ O
todo _ _ O
con _ _ O
el _ _ O
propósito _ _ O
de _ _ O
ganar _ _ O
dinero _ _ O
, _ _ O
fue _ _ O
abandonada _ _ O
. _ _ O

# id 84250738-3eb1-4348-be71-d1c2edb31a16	domain=train
xylonymus _ _ O
versteeghii _ _ O
fue _ _ O
descrita _ _ O
por _ _ O
cornelis _ _ B-PER
kalkman _ _ I-PER
y _ _ O
publicado _ _ O
en _ _ O
flora _ _ B-CW
malesiana _ _ I-CW
: _ _ I-CW
series _ _ I-CW
i _ _ I-CW
: _ _ I-CW
spermatophyta _ _ I-CW
6 _ _ O
: _ _ O
245 _ _ O
. _ _ O
1963 _ _ O
. _ _ O

# id 65629a7e-7b1d-4cf7-84eb-feb21e385b59	domain=train
en _ _ O
febrero _ _ O
de _ _ O
1942 _ _ O
se _ _ O
aprobaron _ _ O
los _ _ O
decretos _ _ O
orientales _ _ O
( _ _ O
ostarbeitererlasse _ _ O
) _ _ O
dirigidos _ _ O
a _ _ O
los _ _ O
territorios _ _ O
ocupados _ _ O
a _ _ O
la _ _ O
unión _ _ B-LOC
soviética _ _ I-LOC
. _ _ O

# id 8001b499-bc87-4511-a607-1b5d693465e2	domain=train
en _ _ O
1998 _ _ O
fue _ _ O
votado _ _ O
por _ _ O
los _ _ O
lectores _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
revista _ _ O
q _ _ B-CW
como _ _ O
el _ _ O
vigésimo _ _ O
noveno _ _ O
álbum _ _ O
más _ _ O
importante _ _ O
de _ _ O
todos _ _ O
los _ _ O
tiempos _ _ O
. _ _ O

# id 439c7230-34e7-4591-b655-80e75fb1ea46	domain=train
al _ _ O
final _ _ O
de _ _ O
cada _ _ O
episodio _ _ B-CW
, _ _ O
en _ _ O
una _ _ O
pantalla _ _ O
negra _ _ O
aparece _ _ O
la _ _ O
siguiente _ _ O
advertencia _ _ O
en _ _ O
letras _ _ O
blancas _ _ O
: _ _ O

# id a3c4d0cd-0e8a-4a47-88b4-b80868463dcc	domain=train
es _ _ O
un _ _ O
plato _ _ O
típico _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
cultura _ _ O
culinaria _ _ O
jienense _ _ O
que _ _ O
se _ _ O
suele _ _ O
preparar _ _ O
colectivamente _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
campo _ _ O
, _ _ O
servir _ _ O
caliente _ _ O
y _ _ O
decorado _ _ O
con _ _ O
pimientos _ _ B-PROD
morrones _ _ I-PROD
. _ _ O

# id 41ec571c-4058-4da9-b762-75c66d11bd1c	domain=train
en _ _ O
una _ _ O
escala _ _ O
que _ _ O
realizaron _ _ O
en _ _ O
francia _ _ B-LOC
, _ _ O
se _ _ O
unieron _ _ O
federico _ _ B-PER
valverde _ _ I-PER
y _ _ O
nicolás _ _ B-PER
schiappacasse _ _ I-PER
. _ _ O

# id 656285f2-93e4-4d03-afc4-7b0ea1db3a92	domain=train
la _ _ O
primera _ _ O
emisión _ _ O
tuvo _ _ O
una _ _ O
duración _ _ O
de _ _ O
60 _ _ O
minutos _ _ O
e _ _ O
inició _ _ O
con _ _ O
la _ _ O
canción _ _ O
go _ _ B-CW
your _ _ I-CW
own _ _ I-CW
way _ _ I-CW
( _ _ O
original _ _ O
de _ _ O
fleetwood _ _ B-GRP
mac _ _ I-GRP
) _ _ O
cover _ _ O
a _ _ O
cargo _ _ O
de _ _ O
the _ _ B-GRP
cranberries _ _ I-GRP
. _ _ O

# id d9d18b27-1937-4731-ba44-dbdc509831f6	domain=train
estas _ _ O
emisiones _ _ O
eran _ _ O
transitorias _ _ O
hasta _ _ O
la _ _ O
creación _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
nuevo _ _ O
canal _ _ O
, _ _ O
que _ _ O
sería _ _ O
denominado _ _ O
hogar _ _ B-CORP
10 _ _ I-CORP
. _ _ O

# id da108a9e-f549-4dec-b10c-652e95bde356	domain=train
jolie _ _ O
protagonizó _ _ O
la _ _ O
película _ _ O
a _ _ B-CW
mighty _ _ I-CW
heart _ _ I-CW
, _ _ O
sobre _ _ O
el _ _ O
secuestro _ _ O
y _ _ O
asesinato _ _ O
del _ _ O
reportero _ _ O
de _ _ O
the _ _ B-GRP
wall _ _ I-GRP
street _ _ I-GRP
journal _ _ I-GRP
daniel _ _ B-PER
pearl _ _ I-PER
en _ _ O
pakistán _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 0f7f6825-0797-45e9-aa03-3616409908bd	domain=train
las _ _ O
líneas _ _ O
de _ _ O
nazca _ _ B-LOC
obra _ _ O
de _ _ O
naves _ _ O
extraterrestres _ _ O
. _ _ O

# id e43742e7-b138-42ca-a0be-50951ade6234	domain=train
eso _ _ O
le _ _ O
obliga _ _ O
a _ _ O
permanecer _ _ O
en _ _ O
milán _ _ B-LOC
y _ _ O
a _ _ O
participar _ _ O
de _ _ O
sus _ _ O
estimulantes _ _ O
debates _ _ O
culturales _ _ O
, _ _ O
literarios _ _ O
y _ _ O
políticos _ _ O
. _ _ O

# id ccfd1538-5203-4008-8d43-aca9271f0b08	domain=train
en _ _ O
agosto _ _ O
de _ _ O
2011 _ _ O
, _ _ O
la _ _ O
productora _ _ O
estrenó _ _ O
the _ _ B-CW
help _ _ I-CW
, _ _ O
una _ _ O
adaptación _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
novela _ _ O
de _ _ O
kathryn _ _ B-PER
stockett _ _ I-PER
. _ _ O

# id 41643a74-5a5a-4920-9b23-5410e27d9cc1	domain=train
la _ _ O
silla _ _ B-PROD
curul _ _ I-PROD
( _ _ O
sellas _ _ O
curulis _ _ O
) _ _ O
, _ _ O
plegable _ _ O
, _ _ O
era _ _ O
un _ _ O
importante _ _ O
signo _ _ O
de _ _ O
poder _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
época _ _ O
romana _ _ O
. _ _ O

# id 38ac49db-b751-4a7d-a03c-f59291158407	domain=train
wozniak _ _ O
originalmente _ _ O
ofreció _ _ O
el _ _ O
diseño _ _ O
a _ _ O
hp _ _ B-CORP
mientras _ _ O
trabajaba _ _ O
allí _ _ O
, _ _ O
pero _ _ O
la _ _ O
compañía _ _ O
se _ _ O
lo _ _ O
negó _ _ O
en _ _ O
cinco _ _ O
ocasiones _ _ O
. _ _ O

# id 09d2f67b-0b35-473c-bc9d-972817caa9ce	domain=train
ella _ _ O
compartió _ _ O
el _ _ O
primer _ _ O
tráiler _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
serie _ _ O
el _ _ O
25 _ _ O
de _ _ O
enero _ _ O
de _ _ O
2017 _ _ O
, _ _ O
y _ _ O
el _ _ O
programa _ _ O
se _ _ O
estrenó _ _ O
en _ _ O
netflix _ _ B-CORP
el _ _ O
31 _ _ O
de _ _ O
marzo _ _ O
de _ _ O
2017 _ _ O
. _ _ O

# id 9d7135ef-9a8b-49ec-be27-a17b8e9b86c5	domain=train
euronews _ _ B-CORP
s.a. _ _ O
20 _ _ O
, _ _ O
56 _ _ O
% _ _ O
( _ _ O
canal _ _ O
informativo _ _ O
) _ _ O

# id 1361d3d5-1e8f-4c9f-a999-4d5f0dd6e60e	domain=train
ambos _ _ O
certámenes _ _ O
se _ _ O
realizaron _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
ciudad _ _ O
de _ _ O
lima _ _ B-LOC
en _ _ O
perú _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 09affa69-8819-4fab-b658-3c4f72b1701e	domain=train
su _ _ O
obituario _ _ O
fue _ _ O
cubierto _ _ O
en _ _ O
varios _ _ O
periódicos _ _ O
importantes _ _ O
de _ _ O
todo _ _ O
el _ _ O
mundo _ _ O
, _ _ O
incluyendo _ _ O
the _ _ B-CORP
washington _ _ I-CORP
post _ _ I-CORP
y _ _ O
the _ _ B-GRP
new _ _ I-GRP
york _ _ I-GRP
times _ _ I-GRP
. _ _ O

# id f113fcb2-53a5-4c0d-9ad4-0de5b10a959f	domain=train
paolo _ _ B-PER
de _ _ I-PER
san _ _ I-PER
leocadio _ _ I-PER
, _ _ O
pintor _ _ O
renacentista _ _ O
que _ _ O
trabajó _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
catedral _ _ O

# id 2023fb92-12d9-42fc-8445-f6932b25b022	domain=train
yvette _ _ B-PER
clarke _ _ I-PER
( _ _ O
n _ _ O
. _ _ O
1964 _ _ O
) _ _ O
, _ _ O
política _ _ O
estadounidense _ _ O
. _ _ O

# id 3135461d-22c6-4069-a349-82817b82d7c4	domain=train
hideaway _ _ O
: _ _ O
del _ _ O
músico _ _ O
de _ _ O
jazz _ _ O
matt _ _ B-GRP
bianco _ _ I-GRP
; _ _ O

# id a8178b50-0394-4642-a080-cdd382a70d96	domain=train
ingrida _ _ O
šimonytė _ _ O
( _ _ O
vilna _ _ B-LOC
, _ _ O
15 _ _ O
de _ _ O
noviembre _ _ O
de _ _ O
1974 _ _ O
) _ _ O
es _ _ O
una _ _ O
economista _ _ O
y _ _ O
política _ _ O
lituana _ _ B-LOC
. _ _ O

# id ea1e6ef7-17b4-4141-b0de-5a08e4fa58b1	domain=train
está _ _ O
basado _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
anterior _ _ O
generación _ _ O
del _ _ O
mercedes-benz _ _ B-PROD
clase _ _ I-PROD
c _ _ I-PROD
, _ _ O
donde _ _ O
se _ _ O
conocía _ _ O
como _ _ O
mercedes-benz _ _ B-PROD
clase _ _ I-PROD
c _ _ I-PROD
sportcoupé _ _ I-PROD
. _ _ O

# id c1670115-ac62-4e9d-83d8-5eedcc29fa54	domain=train
perry _ _ O
entra _ _ O
al _ _ O
cuerpo _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
marines _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
los _ _ I-GRP
estados _ _ I-GRP
unidos _ _ I-GRP
, _ _ O
donde _ _ O
la _ _ O
reclutan _ _ O
, _ _ O
aprende _ _ O
la _ _ O
formación _ _ O
básica _ _ O
y _ _ O
algunas _ _ O
instrucciones _ _ O
de _ _ O
combate _ _ O
. _ _ O

# id 45c6773d-3cd9-44c2-9ad3-88afbd06f426	domain=train
se _ _ O
destacó _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
primeras _ _ O
seis _ _ O
fechas _ _ O
del _ _ O
torneo _ _ O
juvenil _ _ O
, _ _ O
por _ _ O
lo _ _ O
que _ _ O
fue _ _ O
convocado _ _ O
por _ _ O
primera _ _ O
vez _ _ O
para _ _ O
jugar _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
serie _ _ B-GRP
b _ _ I-GRP
en _ _ O
la _ _ O
fecha _ _ O
10 _ _ O
. _ _ O

# id ed6a5ab2-b32b-4d52-8dc4-94226314922a	domain=train
conformó _ _ O
una _ _ O
especie _ _ O
de _ _ O
culto _ _ B-GRP
contra _ _ O
sus _ _ O
víctimas _ _ O
, _ _ O
o _ _ O
accionistas _ _ O
como _ _ O
él _ _ O
llamaba _ _ O
. _ _ O

# id 13e8766e-a52b-4048-9d3b-82f5b4ab5e5d	domain=train
este _ _ O
cámara _ _ B-PROD
se _ _ O
instala _ _ O
en _ _ O
un _ _ O
sitio _ _ O
difícilmente _ _ O
observado _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
animal _ _ O
al _ _ O
cual _ _ O
se _ _ O
espera _ _ O
registrar _ _ O
. _ _ O

# id 0afd5e2b-997e-4406-9374-9329b000d154	domain=train
en _ _ O
2010 _ _ O
, _ _ O
se _ _ O
retiró _ _ O
de _ _ O
airbus _ _ B-CORP
, _ _ O
donde _ _ O
fue _ _ O
la _ _ O
ingeniera _ _ O
de _ _ O
más _ _ O
alto _ _ O
rango _ _ O
. _ _ O

# id 8970b789-d0b9-4abf-84e7-847cdbbc015a	domain=train
en _ _ O
1870 _ _ O
la _ _ O
academia _ _ B-CORP
de _ _ I-CORP
ciencias _ _ I-CORP
de _ _ I-CORP
baviera _ _ I-CORP
lo _ _ O
nombró _ _ O
miembro _ _ O
extranjero _ _ O
. _ _ O

# id a634da3c-6e96-4a6d-911b-c189b171f941	domain=train
el _ _ O
programa _ _ O
de _ _ O
televisión _ _ O
se _ _ O
complementa _ _ O
con _ _ O
la _ _ O
emisión _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
programa _ _ O
de _ _ O
radio _ _ O
en _ _ O
aragón _ _ B-CORP
radio _ _ I-CORP
. _ _ O

# id 0abbf37c-12d9-4d4d-b09d-061ed3a2d5f3	domain=train
« _ _ O
día _ _ B-CW
de _ _ I-CW
enero _ _ I-CW
» _ _ O
( _ _ O
lanzada _ _ O
solo _ _ O
en _ _ O
latinoamérica _ _ O
) _ _ O
y _ _ O
« _ _ O
la _ _ B-CW
pared _ _ I-CW
» _ _ O
se _ _ O
convertirían _ _ O
en _ _ O
los _ _ O
dos _ _ O
siguientes _ _ O
sencillos _ _ O
. _ _ O

# id 3672f8dc-0a92-4a6b-bee2-6dfbae4954cb	domain=train
el _ _ O
movimiento _ _ O
rebelde _ _ O
fmln _ _ B-GRP
se _ _ O
convirtió _ _ O
en _ _ O
un _ _ O
partido _ _ O
político _ _ O
legal _ _ O
y _ _ O
participó _ _ O
en _ _ O
elecciones _ _ O
posteriores _ _ O
. _ _ O

# id d14fb089-7558-4e0f-8746-e0dab92c16fb	domain=train
goleador _ _ O
del _ _ O
equipo _ _ O
fue _ _ O
una _ _ O
vez _ _ O
más _ _ O
antonio _ _ B-PER
di _ _ I-PER
natale _ _ I-PER
con _ _ O
17 _ _ O
goles _ _ O
. _ _ O

# id c0795067-3445-496f-b971-5f1e3b5e1aed	domain=train
sira _ _ O
39 _ _ O
, _ _ O
15 _ _ O
; _ _ O
esdras _ _ B-CW
7 _ _ O
, _ _ O
27 _ _ O
; _ _ O
sira _ _ O
49 _ _ O
, _ _ O
12 _ _ O

# id 5a5df78b-6efb-4c91-a06f-6e66da2a56db	domain=train
el _ _ O
sagrario _ _ B-PROD
construido _ _ O
en _ _ O
forma _ _ O
de _ _ O
templete _ _ O
le _ _ O
da _ _ O
un _ _ O
aire _ _ O
de _ _ O
equilibrio _ _ O
. _ _ O

# id 9c98e420-2acd-458d-bba9-e0b67b278bc6	domain=train
también _ _ O
se _ _ O
usa _ _ O
como _ _ O
condimento _ _ B-PROD
. _ _ O

# id 563e2d2e-560e-46d7-aa6a-a51c034d25ff	domain=train
fue _ _ O
aprobado _ _ O
por _ _ O
la _ _ O
agencia _ _ B-GRP
europea _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
medicamentos _ _ I-GRP
en _ _ O
2011 _ _ O
. _ _ O

# id 79e6f5fe-edf2-4cc0-9f99-57dc2375d166	domain=train
pasapalabra _ _ B-CW
( _ _ O
2001 _ _ O
, _ _ O
2003 _ _ O
, _ _ O
2004 _ _ O
, _ _ O
2006 _ _ O
, _ _ O
2008 _ _ O
, _ _ O
2009 _ _ O
y _ _ O
2010 _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 994f3d55-179f-41ae-839f-3450df682bbc	domain=train
sus _ _ O
estudios _ _ O
centrales _ _ O
están _ _ O
en _ _ O
madrid _ _ B-LOC
, _ _ O
aunque _ _ O
posee _ _ O
frecuencias _ _ O
repartidas _ _ O
por _ _ O
toda _ _ O
españa _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 2497bbd9-12ac-4dd8-8c27-dd715bbf6779	domain=train
fueron _ _ O
donados _ _ O
a _ _ O
la _ _ O
universidad _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
zúrich _ _ I-GRP
en _ _ O
1955 _ _ O
. _ _ O

# id ad5732ef-3a92-48e7-aef2-7b1a980c3b37	domain=train
en _ _ O
2002 _ _ O
, _ _ O
fue _ _ O
publicado _ _ O
para _ _ O
nintendo _ _ B-PROD
64 _ _ I-PROD
, _ _ O
xbox _ _ B-PROD
, _ _ O
microsoft _ _ B-CW
windows _ _ I-CW
y _ _ O
game _ _ B-CW
boy _ _ I-CW
advance _ _ I-CW
. _ _ O

# id 58bc0519-aaec-4081-bd60-e2f796c0f724	domain=train
lilo _ _ O
, _ _ O
que _ _ O
se _ _ O
convirtió _ _ O
en _ _ O
miembro _ _ O
del _ _ O
partido _ _ B-GRP
comunista _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
alemania _ _ I-GRP
en _ _ O
1931 _ _ O
, _ _ O
fue _ _ O
detenida _ _ O
y _ _ O
acusada _ _ O
de _ _ O
traición _ _ O
en _ _ O
1935 _ _ O
, _ _ O
y _ _ O
juzgada _ _ O
y _ _ O
condenada _ _ O
a _ _ O
muerte _ _ O
en _ _ O
1937 _ _ O
. _ _ O

# id 5a185e0e-5eee-4b6b-aa8b-82969f484706	domain=train
garage _ _ B-CW
olimpo _ _ I-CW
, _ _ O
película _ _ O
de _ _ O
marco _ _ B-PER
bechis _ _ I-PER
, _ _ O
muestra _ _ O
una _ _ O
historia _ _ O
que _ _ O
transcurre _ _ O
en _ _ O
buena _ _ O
parte _ _ O
dentro _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
centro _ _ O
de _ _ O
detención _ _ O
ilegal _ _ O
. _ _ O

# id 8c736361-6271-4ad2-96b3-5b18decf72ee	domain=train
esta _ _ O
mujer _ _ O
habría _ _ O
nacido _ _ O
hacia _ _ O
1525 _ _ O
en _ _ O
venecia _ _ B-LOC
o _ _ O
en _ _ O
grecia _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 0397ba44-6a3f-4937-96fc-ca3f7452b72d	domain=train
reeditada _ _ O
en _ _ O
1990 _ _ O
por _ _ O
kadokawa _ _ B-CORP
shōten _ _ I-CORP
) _ _ O

# id 7a72a960-ec55-4110-9f56-5594f15ef1b5	domain=train
en _ _ O
1894 _ _ O
ingresó _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
real _ _ B-GRP
academia _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
medicina _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
cataluña _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 4403baac-ae1f-4c32-80f2-217dc5246ee4	domain=train
de _ _ O
hecho _ _ O
, _ _ O
el _ _ O
automóvil _ _ O
se _ _ O
ofreció _ _ O
en _ _ O
una _ _ O
variedad _ _ B-PROD
de _ _ I-PROD
colores _ _ I-PROD
en _ _ O
los _ _ O
primeros _ _ O
días _ _ O
. _ _ O

# id 574be58f-8bc6-4953-ae2f-902d6521522a	domain=train
texto _ _ O
inglés _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
proyecto _ _ B-GRP
gutenberg _ _ I-GRP
. _ _ O

# id c8040875-c4d3-4da4-bb2a-fe21b94f3df0	domain=train
en _ _ O
esta _ _ O
última _ _ O
tomó _ _ O
contacto _ _ O
con _ _ O
una _ _ O
empresa _ _ O
que _ _ O
comerciaba _ _ O
café _ _ B-PROD
desde _ _ O
guatemala _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 27715b92-7035-4628-a344-8fbf5a489a25	domain=train
es _ _ O
fabricado _ _ O
por _ _ O
industria _ _ B-CORP
aeronáutica _ _ I-CORP
neiva _ _ I-CORP
, _ _ O
una _ _ O
subsidiaria _ _ O
de _ _ O
embraer _ _ B-CORP
. _ _ O

# id a85de5e1-bb78-44d1-aee0-dafbfe17ccd4	domain=train
hákon _ _ O
gobernó _ _ O
noruega _ _ B-LOC
como _ _ O
vasallo _ _ O
del _ _ O
rey _ _ O
danés _ _ O
harald _ _ B-PER
blåtand _ _ I-PER
, _ _ O
pero _ _ O
en _ _ O
realidad _ _ O
gobernaba _ _ O
de _ _ O
forma _ _ O
absolutamente _ _ O
independiente _ _ O
. _ _ O

# id 120498f2-1519-4533-9418-c21f45747178	domain=train
además _ _ O
, _ _ O
dejan _ _ O
que _ _ O
su _ _ O
propia _ _ O
sangre _ _ O
caiga _ _ O
como _ _ O
la _ _ O
lluvia _ _ O
, _ _ O
emponzoñando _ _ O
los _ _ O
campos _ _ B-CORP
. _ _ O

# id d37c83fd-3773-4f68-bd87-75e51450ea21	domain=train
en _ _ O
el _ _ B-CW
buen _ _ I-CW
soldado _ _ I-CW
švejk _ _ I-CW
de _ _ O
jaroslav _ _ B-PER
hašek _ _ I-PER
, _ _ O
el _ _ O
protagonista _ _ O
recibe _ _ O
la _ _ O
orden _ _ O
de _ _ O
llevar _ _ O
un _ _ O
libro _ _ O
a _ _ O
los _ _ O
oficiales _ _ O
que _ _ O
los _ _ O
espías _ _ O
emplean _ _ O
para _ _ O
cifrar _ _ O
. _ _ O

# id ab5c23b8-7129-48b1-8832-e8300c78b552	domain=train
leyó _ _ O
parte _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
clásicos _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
literatura _ _ O
infantil _ _ O
y _ _ O
juvenil _ _ O
como _ _ O
las _ _ B-CW
mil _ _ I-CW
y _ _ I-CW
una _ _ I-CW
noches _ _ I-CW
. _ _ O

# id 970db72b-16ed-4c2b-b455-87145a16eebc	domain=train
fue _ _ O
la _ _ O
última _ _ O
emperatriz _ _ O
consorte _ _ O
( _ _ O
zarina _ _ O
) _ _ O
del _ _ O
primer _ _ B-LOC
imperio _ _ I-LOC
búlgaro _ _ I-LOC
. _ _ O

# id 525d54d5-2b8a-4055-b45a-5915edb548bf	domain=train
además _ _ O
influyó _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
campaña _ _ O
para _ _ O
la _ _ O
retirada _ _ O
del _ _ O
reino _ _ B-LOC
unido _ _ I-LOC
de _ _ O
la _ _ O
unión _ _ B-GRP
europea _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 5b1d25b5-7d07-44a5-8d5f-8aadf22476f6	domain=train
antes _ _ O
de _ _ O
comprar _ _ O
el _ _ O
castillo _ _ B-LOC
de _ _ I-LOC
púbol _ _ I-LOC
, _ _ O
salvador _ _ B-PER
dalí _ _ I-PER
intentó _ _ O
infructuosamente _ _ O
adquirirlo _ _ O
. _ _ O

# id c4ee2172-7c55-4032-a8b7-17204cd4131d	domain=train
2 _ _ O
equipos _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
provincia _ _ B-LOC
de _ _ I-LOC
almería _ _ I-LOC

# id 92c77f6c-8164-4a58-829b-8d28c3fa039e	domain=train
la _ _ O
banda _ _ O
sonora _ _ O
estuvo _ _ O
compuesta _ _ O
por _ _ O
graeme _ _ B-PER
revell _ _ I-PER
, _ _ O
quien _ _ O
había _ _ O
compuesto _ _ O
otros _ _ O
éxitos _ _ O
como _ _ O
the _ _ B-CW
saint _ _ I-CW
o _ _ O
planeta _ _ B-CW
rojo _ _ I-CW
años _ _ O
atrás _ _ O
. _ _ O

# id 9842751e-2fb5-41c2-91fc-f5f70c625135	domain=train
los _ _ O
coches _ _ O
fueron _ _ O
hechos _ _ O
para _ _ O
reemplazar _ _ O
los _ _ O
coches _ _ O
la _ _ B-PROD
brugeoise _ _ I-PROD
de _ _ O
100 _ _ O
años _ _ O
que _ _ O
operaron _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
línea _ _ O
hasta _ _ O
2013 _ _ O
. _ _ O

# id f658a1e3-79df-4e4a-bbee-8f2008bb62ba	domain=train
pandora _ _ B-CORP
, _ _ O
fabricante _ _ O
y _ _ O
comercializador _ _ O
de _ _ O
joyas _ _ O
de _ _ O
dinamarca _ _ O
; _ _ O

# id 29c5a161-a4ba-4109-af0b-dafbdba32fdd	domain=train
hay _ _ O
un _ _ O
escenario _ _ O
basado _ _ O
en _ _ O
este _ _ O
juego _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
versión _ _ O
de _ _ O
3ds _ _ O
de _ _ O
super _ _ B-CW
smash _ _ I-CW
bros. _ _ I-CW
para _ _ I-CW
nintendo _ _ I-CW
3ds _ _ I-CW
y _ _ I-CW
wii _ _ I-CW
u _ _ I-CW
. _ _ O

# id 699f2360-9344-4bb0-9f41-823ce66ff85c	domain=train
se _ _ O
le _ _ O
puede _ _ O
observar _ _ O
en _ _ O
aguas _ _ O
saladas _ _ O
y _ _ O
dulces _ _ O
de _ _ O
poca _ _ O
profundidad _ _ O
, _ _ O
así _ _ O
como _ _ O
en _ _ O
campos _ _ O
de _ _ O
arroz _ _ B-PROD
y _ _ O
zonas _ _ O
inundadas _ _ O
. _ _ O

# id 3c157477-ec5b-4364-8f86-4554b43e94eb	domain=train
a _ _ O
las _ _ O
19 _ _ O
: _ _ O
42 _ _ O
, _ _ O
mientras _ _ O
se _ _ O
acercaba _ _ O
a _ _ O
la _ _ O
pista _ _ O
, _ _ O
el _ _ O
vuelo _ _ O
238 _ _ O
se _ _ O
estrelló _ _ O
contra _ _ O
una _ _ O
pendiente _ _ O
a _ _ O
500 _ _ O
metros _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
parque _ _ B-LOC
nacional _ _ I-LOC
de _ _ I-LOC
bukit _ _ I-LOC
lambir _ _ I-LOC
. _ _ O

# id 27863af7-d19c-45d9-bea7-31e2f11fa355	domain=train
ha _ _ O
sido _ _ O
introducido _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
hawái _ _ B-LOC
. _ _ O

# id fe556b59-bfdb-451c-891d-12f3be7fa61b	domain=train
carlo _ _ B-PER
bononi _ _ I-PER
( _ _ O
también _ _ O
activo _ _ O
en _ _ O
bolonia _ _ B-LOC
y _ _ O
mantua _ _ B-LOC
) _ _ O

# id 79b2bfee-6aaf-4906-86ee-ccae72e55c54	domain=train
fue _ _ O
lanzada _ _ O
el _ _ O
6 _ _ O
de _ _ O
septiembre _ _ O
de _ _ O
2019 _ _ O
por _ _ O
cube _ _ B-CORP
entertainment _ _ I-CORP
como _ _ O
un _ _ O
sencillo _ _ O
digital _ _ O
. _ _ O

# id 95e83533-c7bf-4f8e-b2ba-659496f495ae	domain=train
en _ _ O
1849 _ _ O
, _ _ O
abrió _ _ O
un _ _ O
estudio _ _ O
fotográfico _ _ O
en _ _ O
parís _ _ B-LOC
y _ _ O
realizó _ _ O
daguerrotipos _ _ B-PROD
eróticos _ _ O
de _ _ O
muchachas _ _ O
de _ _ O
14 _ _ O
à _ _ O
16 _ _ O
años _ _ O
. _ _ O

# id cb60831f-abe0-4af4-8ec9-1bcaf412c960	domain=train
esta _ _ O
evolución _ _ O
también _ _ O
llegó _ _ O
a _ _ O
las _ _ O
consolas _ _ O
de _ _ O
videojuegos _ _ O
domésticas _ _ O
, _ _ O
especialmente _ _ O
con _ _ O
el _ _ O
lanzamiento _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
snes _ _ B-PROD
en _ _ O
1991 _ _ O
. _ _ O

# id e757eb1d-ba07-413c-b7de-cba4a4476ba6	domain=train
algunos _ _ O
ejemplos _ _ O
de _ _ O
este _ _ O
tipo _ _ O
de _ _ O
obras _ _ O
son _ _ O
nighthawks _ _ B-CW
o _ _ O
despacho _ _ B-CW
en _ _ I-CW
una _ _ I-CW
ciudad _ _ I-CW
pequeña _ _ I-CW
. _ _ O

# id b430755c-c91b-4082-8847-7d11f032aeb7	domain=train
desde _ _ O
buenos _ _ B-LOC
aires _ _ I-LOC
( _ _ O
835 _ _ O
km _ _ O
) _ _ O
por _ _ O
ruta _ _ B-LOC
nacional _ _ I-LOC
9 _ _ I-LOC

# id 2a443d88-4743-482d-af0b-afcc0f14c85a	domain=train
la _ _ O
buena _ _ O
acogida _ _ O
de _ _ O
este _ _ O
primer _ _ O
disco _ _ O
, _ _ O
les _ _ O
procuró _ _ O
un _ _ O
contrato _ _ O
con _ _ O
cbs _ _ B-CORP
, _ _ O
para _ _ O
su _ _ O
sello _ _ O
epic _ _ B-CORP
. _ _ O

# id 5d09734b-1bda-4fb6-99d5-0b8df8a2500b	domain=train
leonard _ _ B-PER
bernstein _ _ I-PER
, _ _ O
compositor _ _ O
y _ _ O
director _ _ O
de _ _ O
orquesta _ _ O
estadounidense _ _ O
. _ _ O

# id 2ca6aec4-a841-4b9b-a379-ff472478be93	domain=train
fue _ _ O
regente _ _ O
de _ _ O
rostock _ _ B-LOC
por _ _ O
su _ _ O
hermano _ _ O
menor _ _ O
enrique _ _ B-PER
borwin _ _ I-PER
iii _ _ I-PER
, _ _ O
hasta _ _ O
que _ _ O
su _ _ O
hermano _ _ O
fuera _ _ O
mayor _ _ O
de _ _ O
edad _ _ O
. _ _ O

# id a75d770c-bb97-4211-8b54-2468499c46d5	domain=train
con _ _ O
el _ _ O
nacimiento _ _ O
en _ _ O
2010 _ _ O
de _ _ O
marca _ _ B-CORP
tv _ _ I-CORP
se _ _ O
incorpora _ _ O
al _ _ O
nuevo _ _ O
canal _ _ O
como _ _ O
subdirector _ _ O
y _ _ O
responsable _ _ O
de _ _ O
emisiones _ _ O
. _ _ O

# id 86b1fa62-bc88-43ef-91e6-f548daafe6b3	domain=train
desarrolló _ _ O
80 _ _ O
tomos _ _ O
y _ _ O
produjo _ _ O
cuatro _ _ O
miniseries _ _ O
de _ _ O
spin-off _ _ B-CW
. _ _ O

# id 24402c3f-2001-4465-968a-1435d6f41449	domain=train
19 _ _ O
de _ _ O
noviembre _ _ O
: _ _ O
prince _ _ B-PER
amoako _ _ I-PER
, _ _ O
futbolista _ _ O
ghanés _ _ O
. _ _ O

# id 1ba969d9-87e9-40c7-94d9-d8ad03413d53	domain=train
la _ _ O
escuela _ _ O
fue _ _ O
fundada _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
consejo _ _ B-GRP
federal _ _ I-GRP
suizo _ _ I-GRP
con _ _ O
los _ _ O
siguientes _ _ O
objetivos _ _ O
: _ _ O

# id 9594a45f-4fbd-4cca-aa13-3e550e5adf29	domain=train
tradicionalmente _ _ O
existió _ _ O
aquí _ _ O
un _ _ O
yacimiento _ _ O
cuprífero _ _ B-PROD
. _ _ O

# id 1ee4b4f0-14e5-4666-9bba-935ff0cdd265	domain=train
el _ _ O
azafrán _ _ O
se _ _ O
emplea _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
india _ _ B-LOC
, _ _ O
irán _ _ B-LOC
, _ _ O
españa _ _ B-LOC
, _ _ O
turquía _ _ B-LOC
y _ _ O
en _ _ O
otros _ _ O
países _ _ O
como _ _ O
condimento _ _ O
del _ _ O
arroz _ _ B-PROD
. _ _ O

# id e1cb5ee8-2d82-4aa5-b42c-c6f1132d65cf	domain=train
en _ _ O
1950 _ _ O
grabó _ _ O
varias _ _ O
obras _ _ O
de _ _ O
bach _ _ B-PER
con _ _ O
jean-pierre _ _ B-PER
rampal _ _ I-PER
y _ _ O
george _ _ B-PER
enescu _ _ I-PER
. _ _ O

# id 39ade2da-8e93-4d5e-bef5-6bd856e36170	domain=train
en _ _ O
1972 _ _ O
el _ _ O
museo _ _ B-LOC
de _ _ I-LOC
arte _ _ I-LOC
moderno _ _ I-LOC
de _ _ I-LOC
bogotá _ _ I-LOC
realizó _ _ O
una _ _ O
exposición _ _ O
retrospectiva _ _ O
con _ _ O
obras _ _ O
desde _ _ O
1945 _ _ O
hasta _ _ O
ese _ _ O
año _ _ O
. _ _ O

# id 18ed4af3-0bd9-42c9-93ec-deae1afa668b	domain=train
cinco _ _ O
años _ _ O
después _ _ O
haría _ _ O
lo _ _ O
propio _ _ O
con _ _ O
marco _ _ B-PER
ferreri _ _ I-PER
y _ _ O
el _ _ B-CW
pisito _ _ I-CW
. _ _ O

# id 8e46e9e9-49e9-4365-ac2b-41602cb84e81	domain=train
el _ _ O
final _ _ O
tampoco _ _ O
será _ _ O
de _ _ O
carácter _ _ O
universal _ _ O
dado _ _ O
que _ _ O
tras _ _ O
el _ _ O
cataclismo _ _ O
se _ _ O
menciona _ _ O
la _ _ O
continuidad _ _ O
histórica _ _ O
de _ _ O
egipto _ _ B-LOC
en _ _ O
el _ _ O
timeo _ _ B-CW
. _ _ O

# id a9210c7b-844e-4bdb-8e30-f73e9febb1f9	domain=train
luego _ _ O
ordenó _ _ O
parar _ _ O
las _ _ O
máquinas _ _ O
y _ _ O
envió _ _ O
al _ _ O
cuarto _ _ O
oficial _ _ O
joseph _ _ B-PER
boxhall _ _ I-PER
a _ _ O
investigar _ _ O
. _ _ O

# id 19fa3ba9-028b-4bd5-9c34-a791a78cbf12	domain=train
watson _ _ O
es _ _ O
un _ _ O
sistema _ _ O
informático _ _ O
para _ _ O
búsqueda _ _ O
de _ _ O
respuestas _ _ O
( _ _ O
question _ _ O
answering _ _ O
en _ _ O
inglés _ _ O
) _ _ O
, _ _ O
desarrollado _ _ O
por _ _ O
ibm _ _ B-CORP
. _ _ O

# id f9f4de1b-826e-497e-9add-5f627e194ec5	domain=train
ha _ _ O
sido _ _ O
directora _ _ O
creativa _ _ O
de _ _ O
diversos _ _ O
ciclos _ _ O
de _ _ O
entretenimientos _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
argentina _ _ B-LOC
y _ _ O
en _ _ O
españa _ _ B-LOC
( _ _ O
antena _ _ B-CORP
3 _ _ I-CORP
) _ _ O
. _ _ O

# id b16f5857-97b2-4faa-83e1-3869787c7bfb	domain=train
dervišaga _ _ O
es _ _ O
una _ _ O
localidad _ _ O
de _ _ O
croacia _ _ B-LOC
en _ _ O
el _ _ O
ejido _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
ciudad _ _ O
de _ _ O
požega _ _ B-LOC
, _ _ O
condado _ _ O
de _ _ O
požega-eslavonia _ _ B-LOC
. _ _ O

# id c3db515a-fda3-4351-a5f2-67d8b5059d83	domain=train
se _ _ O
encuentra _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
interior _ _ O
del _ _ O
país _ _ O
, _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
tierras _ _ O
altas _ _ O
centrales _ _ O
, _ _ O
cerca _ _ O
de _ _ O
las _ _ O
fronteras _ _ O
de _ _ O
laos _ _ B-LOC
y _ _ O
camboya _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 6016f99f-477d-4931-937a-8d209300668a	domain=train
fue _ _ O
desarrollado _ _ O
como _ _ O
un _ _ O
prototipo _ _ B-PROD
para _ _ O
una _ _ O
edición _ _ O
limitada _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
modelo _ _ O
del _ _ O
1990 _ _ O
. _ _ O

# id fd0e05ea-3c88-4305-9cd5-aa1809c1fe11	domain=train
houston _ _ B-GRP
rockets _ _ I-GRP
( _ _ O
desde _ _ O
sacramento _ _ B-GRP
a _ _ O
través _ _ O
de _ _ O
utah _ _ B-GRP
) _ _ O

# id 51dffa44-660b-47e5-8221-901a510be80d	domain=train
tras _ _ O
la _ _ O
guerra _ _ O
su _ _ O
familia _ _ O
se _ _ O
trasladó _ _ O
a _ _ O
madrid _ _ B-LOC
y _ _ O
allí _ _ O
pudo _ _ O
asistir _ _ O
al _ _ O
conservatorio _ _ O
. _ _ O

# id ff096a88-0120-49fb-afca-59e79d504198	domain=train
ruggles _ _ O
es _ _ O
quizás _ _ O
recordado _ _ O
hoy _ _ O
en _ _ O
día _ _ O
por _ _ O
su _ _ O
trabajo _ _ O
interpretando _ _ O
a _ _ O
un _ _ O
cazador _ _ O
en _ _ O
bringing _ _ B-CW
up _ _ I-CW
baby _ _ I-CW
. _ _ O

# id 41be3d0e-7e8f-4533-be5e-12eb36cd1c7b	domain=train
sus _ _ O
principales _ _ O
ingredientes _ _ O
son _ _ O
huevo _ _ B-PROD
, _ _ O
azúcar _ _ B-PROD
, _ _ O
chocolate _ _ O
, _ _ O
mantequilla _ _ B-PROD
o _ _ O
nata _ _ B-PROD
. _ _ O

# id 0278ecca-5a7c-4404-94d5-5a457f2da965	domain=train
fichó _ _ O
luego _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
athletic _ _ B-GRP
club _ _ I-GRP
, _ _ O
pero _ _ O
nunca _ _ O
llegó _ _ O
a _ _ O
jugar _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
primer _ _ O
equipo _ _ O
. _ _ O

# id 608029c2-1ebd-4766-8efd-e1fa3b1adf8a	domain=train
creado _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
escritor _ _ O
y _ _ O
artista _ _ O
jim _ _ B-PER
starlin _ _ I-PER
el _ _ O
personaje _ _ O
apareció _ _ O
por _ _ O
primera _ _ O
vez _ _ O
en _ _ O
the _ _ B-PER
invincible _ _ I-PER
iron _ _ I-PER
man _ _ I-PER
# _ _ O
55 _ _ O
( _ _ O
febrero _ _ O
de _ _ O
1973 _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id a7960a94-5a5e-4161-b78f-2547ee0570a8	domain=train
tema _ _ O
que _ _ O
se _ _ O
repitió _ _ O
un _ _ O
año _ _ O
más _ _ O
tarde _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
comedia _ _ O
bean, _ _ B-CW
la _ _ I-CW
película _ _ I-CW
del _ _ I-CW
desastre _ _ I-CW
. _ _ O

# id b01ff49c-0791-400e-bd49-6efd80f333e0	domain=train
la _ _ O
noche _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
alfileres _ _ O
es _ _ O
su _ _ O
última _ _ O
novela _ _ O
, _ _ O
publicada _ _ O
en _ _ O
2016 _ _ O
, _ _ O
un _ _ O
thriller _ _ B-CW
ambientado _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
lima _ _ B-LOC
de _ _ O
los _ _ O
años _ _ O
90 _ _ O
. _ _ O

# id 15d8c50e-c990-48ed-9c6a-3826cf6f0a68	domain=train
esta _ _ O
tabla _ _ O
incluye _ _ O
solo _ _ O
las _ _ O
ediciones _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
que _ _ O
la _ _ O
confederación _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
fútbol _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
oceanía _ _ I-GRP
dispuso _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
torneo _ _ O
clasificatorio _ _ O
propio _ _ O
. _ _ O

# id 1ef40e5c-0c38-47f2-9238-735bd6094688	domain=train
realizó _ _ O
varios _ _ O
trabajos _ _ O
de _ _ O
investigación _ _ O
para _ _ O
la _ _ O
revista _ _ O
punto _ _ B-CW
y _ _ I-CW
hora _ _ I-CW
de _ _ I-CW
euskal _ _ I-CW
herria _ _ I-CW
. _ _ O

# id cab3a0ac-c4fc-4804-b566-6271dcd1dd5a	domain=train
la _ _ O
serie _ _ O
animada _ _ O
de _ _ O
mtv _ _ B-CORP
daria _ _ B-CW
. _ _ O

# id 2b46c28f-4b65-473f-adaa-344282a2ede8	domain=train
el _ _ O
superstar _ _ O
es _ _ O
una _ _ O
zapatilla _ _ O
deportiva _ _ O
de _ _ O
baloncesto _ _ O
estilo _ _ O
low _ _ O
top _ _ O
fabricado _ _ O
desde _ _ O
1969 _ _ O
por _ _ O
la _ _ O
compañía _ _ O
de _ _ O
artículos _ _ O
deportivos _ _ O
adidas _ _ B-CORP
. _ _ O

# id f9c311e3-ebf9-42e3-8ddb-cdf54409f28c	domain=train
también _ _ O
participó _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
negociaciones _ _ O
después _ _ O
de _ _ O
que _ _ O
una _ _ O
empresa _ _ O
china _ _ O
tomara _ _ O
el _ _ O
control _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
empresa _ _ O
de _ _ O
defensa _ _ O
ucraniana _ _ O
motor _ _ B-CORP
sich _ _ I-CORP
. _ _ O

# id 5867cceb-80f1-4763-9e35-ead53dc6c15d	domain=train
se _ _ O
trata _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
lenguaje _ _ O
onomatopéyico _ _ O
utilizado _ _ O
por _ _ O
los _ _ O
cómicos _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
comedia _ _ B-CW
del _ _ I-CW
arte _ _ I-CW
, _ _ O
y _ _ O
que _ _ O
ayudaba _ _ O
a _ _ O
pasar _ _ O
la _ _ O
censura _ _ O
, _ _ O
porque _ _ O
no _ _ O
lo _ _ O
entendían _ _ O
. _ _ O

# id 704f210a-41c7-48d2-9d30-1befd386e5ab	domain=train
también _ _ O
, _ _ O
colaboró _ _ O
como _ _ O
colaboradora _ _ O
veraniega _ _ O
en _ _ O
zapeando _ _ B-CW
en _ _ O
la _ _ B-CORP
sexta _ _ I-CORP
entre _ _ O
2015 _ _ O
y _ _ O
2016 _ _ O
. _ _ O

# id 6e60111f-177e-4f51-8f93-0806c441daec	domain=train
no _ _ B-CW
rain _ _ I-CW
de _ _ O
blind _ _ B-GRP
melon _ _ I-GRP
en _ _ O
mi _ _ O
mixolidio _ _ O
. _ _ O

# id 9cccd206-25bc-4151-8f37-9330c695840e	domain=train
esta _ _ O
masa _ _ O
se _ _ O
somete _ _ O
a _ _ O
una _ _ O
segunda _ _ O
cocción _ _ O
en _ _ O
unos _ _ O
calderos _ _ B-PROD
denominados _ _ O
boixets _ _ O
. _ _ O

# id c7a57958-2e99-4267-bf77-c4683894a164	domain=train
federico _ _ B-PER
hernández _ _ I-PER
de _ _ I-PER
león _ _ I-PER
( _ _ O
1883 _ _ O
1959 _ _ O
) _ _ O
, _ _ O
escritor _ _ O
y _ _ O
periodista _ _ O
guatemalteco _ _ O
; _ _ O

# id 081e4faf-4e18-47cb-964d-2eeb6a900314	domain=train
el _ _ O
3 _ _ O
de _ _ O
mayo _ _ O
de _ _ O
2017 _ _ O
, _ _ O
fue _ _ O
confirmado _ _ O
como _ _ O
uno _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
doce _ _ O
participantes _ _ O
del _ _ O
programa _ _ O
« _ _ O
guerreros _ _ O
» _ _ O
de _ _ O
repretel _ _ B-CORP
. _ _ O

# id 857c0d02-fc63-41f7-bdc3-377dc08049b7	domain=train
el _ _ O
logotipo _ _ B-CW
diseñado _ _ O
para _ _ O
la _ _ O
final _ _ O
se _ _ O
reveló _ _ O
el _ _ O
25 _ _ O
de _ _ O
octubre _ _ O
de _ _ O
2008 _ _ O
y _ _ O
estuvo _ _ O
a _ _ O
cargo _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
agencia _ _ B-CORP
de _ _ I-CORP
publicidad _ _ I-CORP
de _ _ O
la _ _ O
uefa _ _ B-GRP
, _ _ O
con _ _ O
sede _ _ O
en _ _ O
londres _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 0a25091b-5351-496f-b009-bec10c5e2fb5	domain=train
4 _ _ O
episodios _ _ O
especiales _ _ O
con _ _ O
v _ _ B-PER
de _ _ O
bts _ _ B-GRP

# id 632a4181-d54b-4f1f-afbd-1e6cb0cc4448	domain=train
junto _ _ O
a _ _ O
josh _ _ B-PER
lawson _ _ I-PER
, _ _ O
rachael _ _ B-PER
taylor _ _ I-PER
, _ _ O
jodi _ _ B-PER
gordon _ _ I-PER
& _ _ O
daniel _ _ B-PER
henshall _ _ I-PER

# id ad3d52a5-dcfe-4eab-8c93-b78ea7dc4520	domain=train
greenblatt _ _ O
janollari _ _ O
comenzó _ _ O
a _ _ O
producir _ _ O
espectáculos _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
temporada _ _ O
de _ _ O
televisión _ _ O
1998 _ _ O
1999 _ _ O
con _ _ O
3 _ _ O
series _ _ O
de _ _ O
comedia _ _ O
para _ _ O
abc _ _ B-CORP
y _ _ O
cbs _ _ B-CORP
. _ _ O

# id ab0dea12-a870-4e9f-9f3a-719e00a780ed	domain=train
su _ _ O
territorio _ _ O
actualmente _ _ O
es _ _ O
parte _ _ O
del _ _ O
perú _ _ B-LOC
. _ _ O

# id da60a92b-e5be-46fa-89db-2b963ebb92b5	domain=train
bjørn _ _ B-PER
farmann _ _ I-PER
, _ _ O
príncipe _ _ O
de _ _ O
noruega _ _ B-LOC
( _ _ O
siglo _ _ O
ix _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id aef48994-304d-4cc1-a88a-4ce9464b1706	domain=train
remanentes _ _ O
de _ _ O
esa _ _ O
segregación _ _ O
social _ _ O
todavía _ _ O
persisten _ _ O
en _ _ O
barrios _ _ B-LOC
separados _ _ O
por _ _ O
consideraciones _ _ O
de _ _ O
clase _ _ O
. _ _ O

# id 94576f0a-0dbe-4259-bec5-7b97b9c0ba5d	domain=train
los _ _ O
precios _ _ O
oficiales _ _ O
de _ _ O
las _ _ O
comisiones _ _ O
variaron _ _ O
según _ _ O
el _ _ O
regimiento _ _ B-GRP
, _ _ O
por _ _ O
lo _ _ O
general _ _ O
el _ _ O
precio _ _ O
estaba _ _ O
de _ _ O
acuerdo _ _ O
con _ _ O
el _ _ O
niveles _ _ O
de _ _ O
prestigio _ _ O
social _ _ O
del _ _ O
mismo _ _ O
. _ _ O

# id a579d51f-dd22-4058-9838-fb04891503af	domain=train
allí _ _ O
conoció _ _ O
al _ _ O
filósofo _ _ O
pierre _ _ B-PER
gassendi _ _ I-PER
, _ _ O
y _ _ O
probablemente _ _ O
tomó _ _ O
conocimiento _ _ O
de _ _ O
molière _ _ B-PER
y _ _ O
cyrano _ _ B-PER
de _ _ I-PER
bergerac _ _ I-PER
. _ _ O

# id f386fb72-cba9-4e54-9a45-926299a7f236	domain=train
1917 _ _ O
: _ _ O
frankie _ _ B-PER
howerd _ _ I-PER
, _ _ O
actor _ _ O
británico _ _ O
( _ _ O
f _ _ O
. _ _ O
1992 _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 77b90ee9-4380-4679-80ea-e88c7a9b2eac	domain=train
en _ _ O
el _ _ O
último _ _ O
tramo _ _ O
sigue _ _ O
a _ _ O
lo _ _ O
largo _ _ O
del _ _ O
río _ _ B-LOC
naf _ _ I-LOC
. _ _ O

# id cd3b91fb-84fd-49fa-8bff-7a758022c6b8	domain=train
fue _ _ O
editor _ _ O
del _ _ O
dayly _ _ B-GRP
worker _ _ I-GRP
aproximadamente _ _ O
dos _ _ O
años _ _ O
en _ _ O
los _ _ O
años _ _ O
1930s _ _ O
, _ _ O

# id 56cd22cc-2de4-4021-88db-12f609dd544b	domain=train
las _ _ O
historias _ _ O
acerca _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
invención _ _ O
del _ _ O
ajedrez _ _ B-CW
varían _ _ O
. _ _ O

# id afd5b418-9775-4fa6-b47b-b29e59da8f62	domain=train
dispone _ _ O
de _ _ O
una _ _ O
terminal _ _ O
de _ _ O
autobuses _ _ B-PROD
, _ _ O
principalmente _ _ O
con _ _ O
líneas _ _ O
cuyo _ _ O
origen _ _ O
está _ _ O
en _ _ O
españa _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 53d8c27b-bcd9-4c8c-8025-be8e8788dc98	domain=train
tacos _ _ B-PROD
: _ _ O
es _ _ O
el _ _ O
antojito _ _ O
estrella _ _ O
mexicano _ _ O
, _ _ O
se _ _ O
vende _ _ O
y _ _ O
consume _ _ O
en _ _ O
todo _ _ O
el _ _ O
país _ _ O
y _ _ O
más _ _ O
allá _ _ O
de _ _ O
sus _ _ O
fronteras _ _ O
. _ _ O

# id 4de78240-37ab-41e4-890e-55c44ad840f9	domain=train
su _ _ O
primer _ _ O
juego _ _ O
ganado _ _ O
lo _ _ O
obtuvo _ _ O
contra _ _ O
los _ _ O
st. _ _ B-GRP
louis _ _ I-GRP
cardinals _ _ I-GRP
el _ _ O
3 _ _ O
de _ _ O
julio _ _ O
, _ _ O
permitiendo _ _ O
una _ _ O
carrera _ _ O
en _ _ O
5 _ _ O
1 _ _ O
/ _ _ O
3 _ _ O
entradas _ _ O
. _ _ O

# id 53dffdfd-4749-4ca9-8b14-847857cc4915	domain=train
de _ _ O
este _ _ O
modo _ _ O
los _ _ O
vecinos _ _ O
podrán _ _ O
trasladarse _ _ O
en _ _ O
bicicleta _ _ O
hasta _ _ O
los _ _ O
principales _ _ O
puntos _ _ O
del _ _ O
barrio _ _ O
, _ _ O
así _ _ O
como _ _ O
a _ _ O
la _ _ O
estación _ _ O
de _ _ O
metro _ _ O
y _ _ O
ferrocarril _ _ O
de _ _ O
bolueta _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 0ed28663-97e5-4e60-bda6-dfeb6a284a3b	domain=train
singapore _ _ B-CORP
airlines _ _ I-CORP
/ _ _ O
silk _ _ B-CORP
air _ _ I-CORP
/ _ _ O
scoot _ _ B-CORP
/ _ _ O
jetstar _ _ B-CORP
asia _ _ I-CORP
airways _ _ I-CORP
/ _ _ O
garuda _ _ B-CORP
indonesia _ _ I-CORP
/ _ _ O
indonesia _ _ B-CORP
airasia _ _ I-CORP

# id b4da37fc-0cc3-4251-a728-461958a691f7	domain=train
en _ _ O
octubre _ _ O
de _ _ O
2013 _ _ O
, _ _ O
y _ _ O
por _ _ O
un _ _ O
segundo _ _ O
mes _ _ O
consecutivo _ _ O
, _ _ O
un _ _ O
coche _ _ O
eléctrico _ _ O
, _ _ O
el _ _ O
nissan _ _ B-PROD
leaf _ _ I-PROD
, _ _ O
fue _ _ O
el _ _ O
coche _ _ O
más _ _ O
vendido _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
país _ _ O
. _ _ O

# id 590730a1-9d33-41bc-89b9-8cf56f0c015a	domain=train
el _ _ O
evento _ _ O
es _ _ O
organizado _ _ O
por _ _ O
la _ _ O
federación _ _ B-GRP
internacional _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
hockey _ _ I-GRP
( _ _ O
fih _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 183e9e12-caf2-47d4-828c-9a4c6b5b8d89	domain=train
rawley _ _ O
eliminó _ _ O
finalmente _ _ O
a _ _ O
jinder _ _ B-PER
mahal _ _ I-PER
para _ _ O
ganar _ _ O
la _ _ O
lucha _ _ O
. _ _ O

# id e3f35e09-223d-4ccd-bf41-7d8deea86129	domain=train
el _ _ O
latón _ _ O
tenía _ _ O
micrófono _ _ B-PROD
cercanos _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
campanas _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
instrumentos _ _ O
y _ _ O
luego _ _ O
pasaba _ _ O
por _ _ O
un _ _ O
limitador _ _ O
. _ _ O

# id a1078dd7-4cc3-465d-afc0-047ea1ddeaa8	domain=train
no _ _ O
es _ _ O
hasta _ _ O
marzo _ _ O
de _ _ O
2018 _ _ O
cuando _ _ O
ficha _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
unión _ _ B-GRP
financiera _ _ I-GRP
baloncesto _ _ I-GRP
oviedo _ _ I-GRP
para _ _ O
disputar _ _ O
13 _ _ O
partidos _ _ O
y _ _ O
promediar _ _ O
6.6 _ _ O
puntos _ _ O
y _ _ O
2.6 _ _ O
rebotes _ _ O
. _ _ O

# id 868eb474-22f4-4159-8d22-772bc0919e92	domain=train
todavía _ _ O
es _ _ O
el _ _ O
avión _ _ O
de _ _ O
motor _ _ O
de _ _ O
pistones _ _ O
más _ _ O
rápido _ _ O
de _ _ O
su _ _ O
tamaño _ _ O
, _ _ O
superando _ _ O
en _ _ O
casi _ _ O
80 _ _ O
, _ _ O
47 _ _ O
km _ _ O
/ _ _ O
h _ _ O
al _ _ O
boeing _ _ B-PROD
xb-39 _ _ I-PROD
de _ _ O
1944 _ _ O
. _ _ O

# id bc93d664-57ec-4d78-a6ae-6eaf949f5a2c	domain=train
maria _ _ B-PER
angela _ _ I-PER
ardinghelli _ _ I-PER
, _ _ O
traductora _ _ O
italiana _ _ O
, _ _ O
matemática _ _ O
, _ _ O
física _ _ O
italiana _ _ O
. _ _ O

# id 2a65c38d-2744-460e-8a1c-c55d4595fdd4	domain=train
la _ _ O
película _ _ O
avatar _ _ B-CW
se _ _ O
desarrolla _ _ O
en _ _ O
un _ _ O
entorno _ _ O
cuyos _ _ O
habitantes _ _ O
tienen _ _ O
una _ _ O
visión _ _ O
totalmente _ _ O
panteísta _ _ O
. _ _ O

# id 58309889-6668-4c75-a4ec-b0fbc7a39acb	domain=train
nueve _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
miembros _ _ O
formaron _ _ O
un _ _ O
tratado _ _ B-CW
de _ _ I-CW
libre _ _ I-CW
comercio _ _ I-CW
en _ _ O
el _ _ O
año _ _ O
2000 _ _ O
. _ _ O

# id 2d68217f-c991-4baf-9135-46f9ce805102	domain=train
el _ _ O
aeropuerto _ _ O
es _ _ O
el _ _ O
centro _ _ B-LOC
de _ _ I-LOC
conexión _ _ I-LOC
primario _ _ O
y _ _ O
base _ _ O
de _ _ O
caribbean _ _ B-CORP
airlines _ _ I-CORP
. _ _ O

# id 002bafbe-2c0e-4d38-800c-2dd4e454a7e9	domain=train
evancho _ _ O
on _ _ O
the _ _ O
cover _ _ O
of _ _ O
her _ _ O
album _ _ O
prelude _ _ B-CW
to _ _ I-CW
a _ _ I-CW
dream _ _ I-CW
– _ _ O
2009 _ _ O

# id 6cd095f7-497b-407a-bbb5-0133062eb62f	domain=train
basado _ _ O
originalmente _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
plataforma _ _ O
del _ _ O
fiat _ _ B-PROD
ritmo _ _ I-PROD
, _ _ O
registró _ _ O
buenos _ _ O
resultados _ _ O
tanto _ _ O
a _ _ O
nivel _ _ O
de _ _ O
calle _ _ O
como _ _ O
en _ _ O
los _ _ O
rallys _ _ O
internacionales _ _ O
. _ _ O

# id 51f798b7-d59b-4992-a2c3-29371c2f1991	domain=train
# _ _ O
« _ _ O
marigold _ _ O
» _ _ O
( _ _ O
cover _ _ O
de _ _ O
nirvana _ _ B-GRP
) _ _ O
( _ _ O
sábado _ _ O
) _ _ O

# id abd41765-daa7-4db3-9de4-7ce0d65a2a4f	domain=train
esto _ _ O
se _ _ O
hizo _ _ O
con _ _ O
el _ _ O
menú _ _ O
infantil _ _ O
, _ _ O
probado _ _ O
en _ _ O
2009 _ _ O
en _ _ O
boston _ _ B-LOC
, _ _ O
o _ _ O
con _ _ O
la _ _ O
sopa _ _ B-PROD
pozole _ _ I-PROD
desde _ _ O
2011 _ _ O
. _ _ O

# id 75af040b-af9a-4d18-a3bd-f18739d4dbd2	domain=train
además _ _ O
, _ _ O
es _ _ O
internacional _ _ O
con _ _ O
la _ _ O
selección _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
baloncesto _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
mozambique _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 3da32b21-83a0-409e-a02f-562b8e92a5bd	domain=train
esta _ _ O
vitamina _ _ O
es _ _ O
característica _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
actualidad _ _ O
de _ _ O
algunos _ _ O
alimentos _ _ B-PROD
fortificados _ _ I-PROD
como _ _ O
puede _ _ O
ser _ _ O
la _ _ O
leche _ _ B-PROD
. _ _ O

# id e91bf459-ff69-4358-8acc-2bb2f77cf91b	domain=train
este _ _ O
tema _ _ O
aparece _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
videojuego _ _ B-CW
musical _ _ O
lanzado _ _ O
en _ _ O
2007 _ _ O
guitar _ _ B-CW
hero _ _ I-CW
iii: _ _ I-CW
legends _ _ I-CW
of _ _ I-CW
rock _ _ I-CW
. _ _ O

# id 611239aa-2802-4e70-b4f5-77fb7f2ac79a	domain=train
se _ _ O
encuentra _ _ O
en _ _ O
pakistán _ _ B-LOC
, _ _ O
india _ _ B-LOC
, _ _ O
bangladés _ _ B-LOC
, _ _ O
birmania _ _ B-LOC
y _ _ O
nepal _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 19dd3975-d958-4baa-b250-c7c589b77206	domain=train
cuxton _ _ O
es _ _ O
una _ _ O
localidad _ _ O
situada _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
autoridad _ _ B-GRP
unitaria _ _ I-GRP
de _ _ O
medway _ _ B-LOC
, _ _ O
en _ _ O
inglaterra _ _ B-LOC
( _ _ O
reino _ _ B-LOC
unido _ _ I-LOC
) _ _ O
, _ _ O
con _ _ O
una _ _ O
población _ _ O
estimada _ _ O
a _ _ O
mediados _ _ O
de _ _ O
2016 _ _ O
de _ _ O
. _ _ O

# id b81dccc6-8cb7-41f6-a0d5-57f7acb93496	domain=train
los _ _ O
españoles _ _ O
consiguieron _ _ O
resistir _ _ O
hasta _ _ O
la _ _ O
llegada _ _ O
del _ _ O
general _ _ O
adolfo _ _ B-PER
jiménez _ _ I-PER
castellanos _ _ I-PER
, _ _ O
que _ _ O
les _ _ O
liberó _ _ O
. _ _ O

# id 5f002fe3-66fb-41b9-8eb5-ad502ab1eb64	domain=train
corregimiento _ _ O
de _ _ O
naturales _ _ O
de _ _ O
coyaima _ _ B-LOC
y _ _ O
natagaima _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 91d8083e-08bc-486b-80c4-c5e135180b13	domain=train
la _ _ O
liga _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
defensa _ _ I-GRP
inglesa _ _ I-GRP
protestó _ _ O
en _ _ O
contra _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
prohibición _ _ O
, _ _ O
alegando _ _ O
que _ _ O
planeaban _ _ O
una _ _ O
« _ _ O
manifestación _ _ O
pacífica _ _ O
» _ _ O
. _ _ O

# id feb3a005-7f06-41cd-9bbc-09d3cc42069d	domain=train
algunas _ _ O
mujeres _ _ O
que _ _ O
ya _ _ O
trabajaban _ _ O
de _ _ O
enfermeras _ _ O
como _ _ O
parte _ _ O
del _ _ O
quinto _ _ B-GRP
regimiento _ _ I-GRP
regresaron _ _ O
del _ _ O
frente _ _ O
específicamente _ _ O
para _ _ O
unirse _ _ O
al _ _ O
único _ _ O
batallón _ _ O
de _ _ O
mujeres _ _ O
. _ _ O

# id 6f8728e9-1393-45e1-8051-bf8a3f026d54	domain=train
en _ _ O
españa _ _ B-LOC
, _ _ O
se _ _ O
llama _ _ O
hibisco _ _ O
. _ _ O

# id 7b6635ca-0c83-4c27-8f86-6923059bf499	domain=train
los _ _ O
objetos _ _ O
que _ _ O
conforman _ _ O
el _ _ O
mobiliario _ _ B-PROD

# id 4b9fc89a-0567-49bf-8c71-c50fb41fe18f	domain=train
turner _ _ O
y _ _ O
sus _ _ O
amigos _ _ O
se _ _ O
empezarían _ _ O
a _ _ O
interesar _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
rock _ _ O
tras _ _ O
el _ _ O
éxito _ _ O
de _ _ O
the _ _ B-GRP
strokes _ _ I-GRP
en _ _ O
2001 _ _ O
. _ _ O

# id 1f4e0464-378b-49ef-acab-4649540d8f31	domain=train
tras _ _ O
terminar _ _ O
su _ _ O
cesión _ _ O
, _ _ O
volvió _ _ O
a _ _ O
los _ _ O
scottish _ _ B-GRP
rocks _ _ I-GRP
, _ _ O
donde _ _ O
estuvo _ _ O
los _ _ O
siguientes _ _ O
tres _ _ O
años _ _ O
( _ _ O
2006 _ _ O
2009 _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 0b04e73a-f6d9-42f6-8c33-3600f6eecb3f	domain=train
en _ _ O
el _ _ O
periodo _ _ O
del _ _ O
imperio _ _ B-PER
de _ _ I-PER
maximiliano _ _ I-PER
se _ _ O
negó _ _ O
a _ _ O
continuar _ _ O
laborando _ _ O
para _ _ O
un _ _ O
gobierno _ _ O
que _ _ O
consideraba _ _ O
usurpador _ _ O
. _ _ O

# id 49a71e4f-d9e5-467e-a9e2-43dce1507eb3	domain=train
el _ _ O
cantón _ _ O
estaba _ _ O
formado _ _ O
por _ _ O
seis _ _ O
comunas _ _ B-LOC
, _ _ O
más _ _ O
una _ _ O
fracción _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
comuna _ _ O
que _ _ O
le _ _ O
daba _ _ O
su _ _ O
nombre _ _ O
: _ _ O

# id b4e2622b-2893-452e-b3eb-13e6c48ca47e	domain=train
era _ _ O
hijo _ _ O
del _ _ O
también _ _ O
pintor _ _ O
salvador _ _ B-PER
martínez _ _ I-PER
cubells _ _ I-PER
. _ _ O

# id ac553b87-5815-4163-8a28-4a18cbecf4d4	domain=train
: _ _ O
en _ _ O
cuba _ _ B-LOC
, _ _ O
españa _ _ B-LOC
, _ _ O
filipinas _ _ B-LOC
, _ _ O
méxico _ _ B-LOC
y _ _ O
venezuela _ _ B-LOC
se _ _ O
conoce _ _ O
por _ _ O
mantecado _ _ O
un _ _ O
sabor _ _ O
de _ _ O
helado _ _ B-PROD

# id e91286a7-2590-4442-bd8f-eeb2c8c899b3	domain=train
hasta _ _ O
el _ _ O
25 _ _ O
de _ _ O
marzo _ _ O
del _ _ O
2011 _ _ O
, _ _ O
13 _ _ O
volúmenes _ _ O
fueron _ _ O
publicados _ _ O
por _ _ O
shūeisha _ _ B-CORP
bajo _ _ O
su _ _ O
sello _ _ O
super _ _ B-CORP
dash _ _ I-CORP
bunko _ _ I-CORP
. _ _ O

# id ab91a200-5af4-4547-843d-94bcbc0d2730	domain=train
además _ _ O
glacis _ _ B-GRP
united _ _ I-GRP
y _ _ O
gibraltar _ _ B-GRP
united _ _ I-GRP
desaparecieron _ _ O
al _ _ O
final _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
temporada _ _ O
. _ _ O

# id 485d7873-c585-4825-9a19-8f829415ec71	domain=train
es _ _ O
una _ _ O
higuera _ _ O
de _ _ O
tamaño _ _ O
pequeño _ _ O
que _ _ O
produce _ _ O
brevas _ _ B-PROD
de _ _ O
tamaño _ _ O
mediano _ _ O
, _ _ O
así _ _ O
como _ _ O
una _ _ O
cosecha _ _ O
abundante _ _ O
de _ _ O
higos _ _ B-PROD
de _ _ O
otoño _ _ O
. _ _ O

# id f54d387a-76e6-4417-a45a-f9c8984bf3e5	domain=train
en _ _ O
esta _ _ O
etapa _ _ O
vencen _ _ O
a _ _ O
river _ _ B-GRP
plate _ _ I-GRP
en _ _ O
dos _ _ O
ocasiones _ _ O
. _ _ O

# id c1d51753-1114-4c31-997a-b169796b7454	domain=train
1926 _ _ O
: _ _ O
alejandro _ _ B-PER
pérez _ _ I-PER
lugín _ _ I-PER
, _ _ O
novelista _ _ O
español _ _ O
( _ _ O
n _ _ O
. _ _ O
1870 _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 333f0ebb-353e-48b5-8907-525523bf93bc	domain=train
los _ _ O
principales _ _ O
programas _ _ O
son _ _ O
mythtv _ _ B-CW
( _ _ O
para _ _ O
sistemas _ _ O
gnu/linux _ _ B-CW
) _ _ O
y _ _ O
windows _ _ B-PROD
media _ _ I-PROD
center _ _ I-PROD
( _ _ O
para _ _ O
sistemas _ _ O
microsoft _ _ B-CW
windows _ _ I-CW
) _ _ O
. _ _ O

# id 2a764527-f7d8-47f8-9858-6f87c1e24a17	domain=train
￼red _ _ B-CW
dead _ _ I-CW
redemption _ _ I-CW
2 _ _ I-CW
( _ _ O
ps4 _ _ B-PROD
& _ _ O
xbox _ _ B-PROD
one _ _ I-PROD
) _ _ O
( _ _ O
con _ _ O
rockstar _ _ B-CORP
studios￼ _ _ I-CORP
) _ _ O

# id ee602157-a15d-4988-9e60-b74c2978555a	domain=train
dieudonné _ _ B-PER
m'bala _ _ I-PER
m'bala _ _ I-PER
; _ _ O
comediante _ _ O
francés _ _ O
de _ _ O
ascendencia _ _ O
camerunesa _ _ O
. _ _ O

# id d533ecd4-c1f6-4d56-8493-0cace5b459c4	domain=train
semifinalista _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
bbl _ _ B-GRP
: _ _ O
1 _ _ O

# id dc64a627-4906-4c77-90de-f66ff7b695ce	domain=train
entre _ _ O
2010 _ _ O
y _ _ O
2014 _ _ O
se _ _ O
desempeñó _ _ O
como _ _ O
mánager _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
mayores _ _ O
con _ _ O
arizona _ _ B-GRP
diamondbacks _ _ I-GRP
, _ _ O
cargo _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
que _ _ O
también _ _ O
fue _ _ O
galardonado _ _ O
como _ _ O
el _ _ O
mejor _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
2011 _ _ O
. _ _ O

# id 5354bf23-7c69-4dab-9782-1fb2dee6ef98	domain=train
además _ _ O
, _ _ O
produce _ _ O
un _ _ O
tubérculo _ _ O
utilizado _ _ O
como _ _ O
fuente _ _ O
de _ _ O
alimento _ _ O
y _ _ O
similar _ _ O
al _ _ O
ñame _ _ B-PROD
. _ _ O

# id ef347534-4f9c-4528-827a-cf3532fbd031	domain=train
kenwood _ _ B-CORP
corporation _ _ I-CORP
, _ _ O
multinacional _ _ O
japonesa _ _ O
que _ _ O
fabrica _ _ O
productos _ _ O
electrónicos _ _ O
. _ _ O

# id 9a673c42-ac1c-4928-8c0b-8d1de5313a82	domain=train
hustin _ _ O
estudió _ _ O
medicina _ _ O
a _ _ O
la _ _ O
universidad _ _ B-GRP
libre _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
bruselas _ _ I-GRP
donde _ _ O
llegó _ _ O
a _ _ O
convertirse _ _ O
en _ _ O
ayudante _ _ O
del _ _ O
famoso _ _ O
cirujano _ _ O
antoine _ _ B-PER
depage _ _ I-PER
. _ _ O

# id 6918a600-b233-462d-ac45-05cb7b36aa27	domain=train
tres _ _ O
días _ _ O
más _ _ O
tarde _ _ O
, _ _ O
en _ _ O
una _ _ O
procesión _ _ O
encabezada _ _ O
por _ _ O
su _ _ O
familia _ _ O
y _ _ O
muchos _ _ O
mahatmas _ _ O
en _ _ O
duelo _ _ O
, _ _ O
sus _ _ O
cenizas _ _ O
fueron _ _ O
llevadas _ _ O
a _ _ O
su _ _ O
casa _ _ O
de _ _ O
haridwar _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 7855c63c-b9cc-4b81-af82-576d3c153ace	domain=train
las _ _ O
cosas _ _ O
no _ _ O
funcionaron _ _ O
como _ _ O
esperaban _ _ O
en _ _ O
esa _ _ O
ciudad _ _ O
y _ _ O
debido _ _ O
a _ _ O
problemas _ _ O
económicos _ _ O
regresaron _ _ O
a _ _ O
montevideo _ _ B-LOC
, _ _ O
donde _ _ O
se _ _ O
establecieron _ _ O
definitivamente _ _ O
en _ _ O
1948 _ _ O
. _ _ O

# id 12387d39-be7a-491b-9075-2953832fb8ef	domain=train
hubo _ _ O
menciones _ _ O
de _ _ O
su _ _ O
participación _ _ O
con _ _ O
las _ _ O
tribus _ _ O
en _ _ O
bastar _ _ B-LOC
. _ _ O

# id f7c52fa4-87b5-4c9c-8190-85688a8d2d4c	domain=train
su _ _ O
último _ _ O
equipo _ _ O
fue _ _ O
chiapas _ _ B-GRP
fútbol _ _ I-GRP
club _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 2c6ec3ac-54f7-4814-aa59-faf434666bb2	domain=train
la _ _ O
empresa _ _ O
comboios _ _ B-CORP
de _ _ I-CORP
portugal _ _ I-CORP
aseguró _ _ O
, _ _ O
hasta _ _ O
el _ _ O
1 _ _ O
de _ _ O
enero _ _ O
de _ _ O
2012 _ _ O
, _ _ O
un _ _ O
servicio _ _ O
de _ _ O
transporte _ _ O
de _ _ O
sustitución _ _ O
. _ _ O

# id 578a88cb-af55-4c7c-a3e2-b388dfc929bf	domain=train
la _ _ O
película _ _ O
recibió _ _ O
críticas _ _ O
negativas _ _ O
y _ _ O
se _ _ O
sitúa _ _ O
con _ _ O
un _ _ O
3 _ _ O
% _ _ O
en _ _ O
rotten _ _ B-CORP
tomatoes _ _ I-CORP
. _ _ O

# id 82df1a5c-758f-4a18-a203-a5297dab10f1	domain=train
a _ _ O
un _ _ O
transformador _ _ B-PROD
ideal _ _ I-PROD
, _ _ O
un _ _ O
transformador _ _ O
eléctrico _ _ O
con _ _ O
las _ _ O
cualidades _ _ O
hipotéticas _ _ O
de _ _ O
resistencia _ _ O
cero _ _ O
y _ _ O
flujo _ _ O
magnético _ _ O
perfecto _ _ O
; _ _ O

# id 7598afec-fb39-4707-8a6e-d9803eb2807c	domain=train
lato _ _ O
fue _ _ O
internacional _ _ O
con _ _ O
en _ _ O
104 _ _ O
oportunidades _ _ O
entre _ _ O
1971 _ _ O
y _ _ O
1984 _ _ O
, _ _ O
marcó _ _ O
45 _ _ O
goles _ _ O
, _ _ O
que _ _ O
es _ _ O
la _ _ O
segundo _ _ O
mejor _ _ O
marca _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
historia _ _ O
de _ _ O
su _ _ O
país _ _ O
por _ _ O
detrás _ _ O
de _ _ O
włodzimierz _ _ B-PER
lubański _ _ I-PER
. _ _ O

# id 4f817d8a-829d-43d9-a1fc-f5eac01a1061	domain=train
en _ _ O
erfurt _ _ B-LOC
saca _ _ O
vino _ _ O
de _ _ O
una _ _ O
mesa _ _ O
. _ _ O

# id 9df65fe3-2922-493b-afb6-d3baa0933c4a	domain=train
a _ _ O
la _ _ O
compañía _ _ O
digital _ _ B-CORP
equipment _ _ I-CORP
corporation _ _ I-CORP
, _ _ O
fabricante _ _ O
de _ _ O
equipos _ _ O
de _ _ O
informática _ _ O
; _ _ O

# id e6486bb9-af3a-4140-bb80-741841d5876b	domain=train
además _ _ O
, _ _ O
la _ _ O
franquicia _ _ O
vende _ _ O
ensaladas _ _ O
, _ _ O
bollería _ _ O
y _ _ O
bebidas _ _ O
como _ _ O
café _ _ B-PROD
. _ _ O

# id b5a91395-3372-4c55-ac32-a56db4e8f4ca	domain=train
aunque _ _ O
no _ _ O
es _ _ O
estrictamente _ _ O
un _ _ O
fluido _ _ O
dilatante _ _ O
, _ _ O
silly _ _ B-PROD
putty _ _ I-PROD
es _ _ O
un _ _ O
ejemplo _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
material _ _ O
que _ _ O
comparte _ _ O
estas _ _ O
características _ _ O
de _ _ O
viscosidad _ _ O
. _ _ O

# id d036e2a2-2151-48f8-a6cd-b2d942c7d72b	domain=train
saint-martin-château _ _ B-LOC
, _ _ O
comuna _ _ O
del _ _ O
departamento _ _ O
de _ _ O
creuse _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 5b874b04-267d-402c-8b87-9d19d1b00713	domain=train
en _ _ O
marzo _ _ O
de _ _ O
2006 _ _ O
, _ _ O
sm _ _ B-CORP
entertainment _ _ I-CORP
comenzó _ _ O
a _ _ O
reclutar _ _ O
nuevos _ _ O
miembros _ _ O
para _ _ O
la _ _ O
próxima _ _ O
generación _ _ O
de _ _ O
super _ _ B-GRP
junior _ _ I-GRP
. _ _ O

# id cf4e6d7e-04cf-4b39-90f0-df73f906357b	domain=train
el _ _ O
ramal _ _ O
fue _ _ O
construido _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
ferrocarril _ _ B-CORP
del _ _ I-CORP
sud _ _ I-CORP
, _ _ O
en _ _ O
dos _ _ O
tramos _ _ O
. _ _ O

# id b5b5b471-d552-4617-9a3c-f077c9308984	domain=train
para _ _ O
la _ _ O
traslación _ _ O
de _ _ O
abadías _ _ B-GRP
y _ _ O
otros _ _ O
beneficios _ _ O
eran _ _ O
las _ _ O
siguientes _ _ O
causas _ _ O
, _ _ O
que _ _ O
se _ _ O
debía _ _ O
formar _ _ O
la _ _ O
sumaria _ _ O
de _ _ O
commodo _ _ O
et _ _ O
incomodo _ _ O
: _ _ O

# id 0eb7cf59-357e-4efa-be52-6f211528489f	domain=train
johann _ _ B-PER
schnabel _ _ I-PER
, _ _ O
escritor _ _ O
alemán _ _ O
dieciochesco _ _ O
, _ _ O
muerto _ _ O
antes _ _ O
de _ _ O
1758 _ _ O
. _ _ O

# id 48f67d8f-88a7-4891-8cf4-382c2e015c84	domain=train
el _ _ O
peso _ _ O
vacío _ _ O
era _ _ O
de _ _ O
447 _ _ O
toneladas _ _ O
, _ _ O
casi _ _ O
dos _ _ O
veces _ _ O
el _ _ O
del _ _ O
antonov _ _ B-PROD
an-225 _ _ I-PROD
, _ _ O
el _ _ O
mayor _ _ O
y _ _ O
más _ _ O
pesado _ _ O
avión _ _ O
construido _ _ O
, _ _ O
de _ _ O
285 _ _ O
toneladas _ _ O
. _ _ O

# id 0dd00aaf-44da-4fcb-b154-9b1f579c13b9	domain=train
combate _ _ O
con _ _ O
un _ _ O
par _ _ O
de _ _ O
peligrosas _ _ O
hoces _ _ B-PROD
giratorias _ _ O
. _ _ O

# id 26dd4197-bec3-4f5e-99e2-71d767931bf5	domain=train
el _ _ O
arsenal _ _ B-LOC
aeronaval _ _ O
de _ _ O
yokosuka _ _ B-CORP
, _ _ O
el _ _ O
primero _ _ O
en _ _ O
japón _ _ B-LOC
, _ _ O
donde _ _ O
se _ _ O
diseñaban _ _ O
y _ _ O
construían _ _ O
numerosos _ _ O
aviones _ _ O
. _ _ O

# id 6884f839-72e9-42b5-adff-42d3034344cb	domain=train
josé _ _ B-PER
amedo _ _ I-PER
, _ _ O
subcomisario _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
policía _ _ B-GRP
, _ _ O
por _ _ O
secuestro _ _ O
y _ _ O
malversación _ _ O
de _ _ O
caudales _ _ O
públicos _ _ O
, _ _ O
a _ _ O
9 _ _ O
años _ _ O
y _ _ O
seis _ _ O
meses _ _ O
de _ _ O
prisión _ _ O
. _ _ O

# id 5bb6bcb9-0b4e-4dd9-aa42-84a7a8b87d72	domain=train
un _ _ O
reposapiés _ _ O
o _ _ O
escabel _ _ O
( _ _ O
latín _ _ O
: _ _ O
scabellum _ _ O
) _ _ O
es _ _ O
un _ _ O
mueble _ _ O
, _ _ O
cuyo _ _ O
propósito _ _ O
es _ _ O
proporcionar _ _ O
comodidad _ _ O
a _ _ O
una _ _ O
persona _ _ O
asentada _ _ O
, _ _ O
por _ _ O
ejemplo _ _ O
, _ _ O
en _ _ O
una _ _ O
silla _ _ B-PROD
o _ _ O
sofá _ _ B-PROD
. _ _ O

# id ad41ee34-9e93-44ae-8330-490f81c2f09a	domain=train
también _ _ O
son _ _ O
destacables _ _ O
las _ _ O
truchas _ _ B-PROD
del _ _ O
tormes _ _ B-LOC
y _ _ O
los _ _ O
embutidos _ _ O
producidos _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
zona _ _ O
. _ _ O

# id 53c9957d-9788-4b3e-b8aa-83142910b18c	domain=train
1920 _ _ O
: _ _ O
en _ _ O
punta _ _ B-LOC
arenas _ _ I-LOC
( _ _ O
chile _ _ B-LOC
) _ _ O
se _ _ O
mantiene _ _ O
viva _ _ O
la _ _ O
huelga _ _ O
general _ _ O
revolucionaria _ _ O
. _ _ O

# id 561cd5c9-e56c-4efc-bac0-c041e62ffffb	domain=train
repentinamente _ _ O
empezaron _ _ O
a _ _ O
escasear _ _ O
numerosos _ _ O
productos _ _ O
, _ _ O
por _ _ O
ejemplo _ _ O
, _ _ O
azúcar _ _ B-PROD
. _ _ O

# id c5371dcb-48fb-41ac-b1ea-a4cc9ef6bddb	domain=train
la _ _ O
literatura _ _ B-CW
rabínica _ _ O
subsecuente _ _ O
, _ _ O
se _ _ O
escribió _ _ O
en _ _ O
una _ _ O
mezcla _ _ O
entre _ _ O
este _ _ O
estilo _ _ O
y _ _ O
el _ _ O
hebreo _ _ O
rabínico _ _ O
arameizado _ _ O
del _ _ O
talmud _ _ B-CW
. _ _ O

# id 1a52ee88-a2ee-4204-b804-19b9ad446491	domain=train
primera _ _ B-CW
dama _ _ I-CW
( _ _ O
2011 _ _ O
2012 _ _ O
) _ _ O
, _ _ O
telenovela _ _ O
colombiana _ _ O
creada _ _ O
por _ _ O
caracol _ _ B-CORP
televisión _ _ I-CORP
, _ _ O
adaptación _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
anterior _ _ O
. _ _ O

# id c12f2657-3f64-4386-ac3d-65f86febafef	domain=train
magento _ _ B-CW
, _ _ O
una _ _ O
aplicación _ _ O
web _ _ O
ecommerce _ _ O
. _ _ O

# id f640fd4a-0c8c-4e29-8570-483b4412c553	domain=train
el _ _ O
cantón _ _ O
estaba _ _ O
formado _ _ O
por _ _ O
doce _ _ O
comunas _ _ B-LOC
: _ _ O

# id d2a03967-17b9-43bc-a235-304a39250534	domain=train
el _ _ O
más _ _ O
destacado _ _ O
entre _ _ O
ellos _ _ O
fue _ _ O
adam _ _ B-PER
michnik _ _ I-PER
( _ _ O
fundador _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
gazeta _ _ B-GRP
wyborcza _ _ I-GRP
) _ _ O
, _ _ O
uno _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
fundadores _ _ O
del _ _ O
comité _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
defensa _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
los _ _ I-GRP
obreros _ _ I-GRP
( _ _ O
kor _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 0661655a-d00a-4bdd-b9f1-51a90e37aa0d	domain=train
el _ _ O
segundo _ _ O
puesto _ _ O
lo _ _ O
obtuvo _ _ O
el _ _ O
psoe _ _ B-GRP
con _ _ O
9 _ _ O
concejales _ _ O
. _ _ O

# id c18302ba-aa2d-4ecb-81e3-d2d9484d6366	domain=train
por _ _ O
otro _ _ O
lado _ _ O
, _ _ O
el _ _ O
21 _ _ O
de _ _ O
abril _ _ O
de _ _ O
2002 _ _ O
el _ _ O
sistema _ _ O
nielsen _ _ B-CORP
soundscan _ _ I-CORP
informó _ _ O
que _ _ O
hasta _ _ O
esa _ _ O
fecha _ _ O
se _ _ O
habían _ _ O
vendido _ _ O
25 _ _ O
532 _ _ O
copias _ _ O
del _ _ O
álbum _ _ O
en _ _ O
los _ _ O
estados _ _ B-LOC
unidos _ _ I-LOC
. _ _ O

# id 39be8765-ad15-4aa0-a40c-24dfd880962f	domain=train
en _ _ O
ambos _ _ O
tipos _ _ O
de _ _ O
estructuras _ _ O
se _ _ O
acumulan _ _ O
cargas _ _ O
eléctricas _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
óxido _ _ O
y _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
semiconductor _ _ O
, _ _ O
de _ _ O
modo _ _ O
que _ _ O
el _ _ O
dispositivo _ _ O
se _ _ O
comporta _ _ O
como _ _ O
un _ _ O
condensador _ _ B-PROD
eléctrico _ _ I-PROD
. _ _ O

# id 51342036-7af9-48b3-8db2-6de63f360161	domain=train
entre _ _ O
otro _ _ O
centros _ _ O
de _ _ O
carácter _ _ O
público _ _ O
con _ _ O
sede _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
ciudad _ _ O
se _ _ O
encuentra _ _ O
la _ _ O
universidad _ _ B-GRP
pedagógica _ _ I-GRP
nacional _ _ I-GRP
unidad _ _ I-GRP
131 _ _ I-GRP
pachuca _ _ I-GRP
( _ _ O
upn _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id fe670a64-a7b8-4d61-acec-881c2bef0d47	domain=train
en _ _ O
esa _ _ O
época _ _ O
, _ _ O
los _ _ O
jugadores _ _ O
usaban _ _ O
pantalones _ _ O
por _ _ O
las _ _ O
rodillas _ _ O
o _ _ O
por _ _ O
debajo _ _ O
de _ _ O
ellas _ _ O
, _ _ O
usualmente _ _ O
con _ _ O
un _ _ O
cinturón _ _ B-PROD
o _ _ O
tirantes _ _ B-PROD
. _ _ O

# id 545ae54b-1bad-4c0e-8ed6-66343c9c0398	domain=train
detección _ _ O
y _ _ O
configuración _ _ O
automática _ _ O
de _ _ O
dispositivos _ _ O
de _ _ O
hardware _ _ O
digitales _ _ O
y _ _ O
analógicos _ _ O
digium _ _ B-CORP
. _ _ O

# id a94f13ca-ea8a-4d46-875d-f93f3e61f51c	domain=train
los _ _ O
ulemas _ _ O
superiores _ _ O
también _ _ O
insistieron _ _ O
en _ _ O
que _ _ O
antes _ _ O
de _ _ O
que _ _ O
las _ _ O
fuerzas _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
operaciones _ _ I-GRP
especiales _ _ I-GRP
atacasen _ _ O
, _ _ O
las _ _ O
autoridades _ _ O
debían _ _ O
ofrecer _ _ O
la _ _ O
opción _ _ O
. _ _ O

# id a2d28b34-5b22-466e-acd5-229025dc489a	domain=train
el _ _ O
25 _ _ O
, _ _ O
26 _ _ O
y _ _ O
27 _ _ O
de _ _ O
mayo _ _ O
de _ _ O
2020 _ _ O
participa _ _ O
como _ _ O
invitada _ _ O
en _ _ O
tres _ _ O
programas _ _ O
, _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
nueva _ _ O
temporada _ _ O
de _ _ O
pasapalabra _ _ B-CW
de _ _ O
antena _ _ B-CORP
3 _ _ I-CORP
. _ _ O

# id 11631ab8-72e5-405b-b07d-a0545b190dea	domain=train
tetlin _ _ B-LOC
, _ _ O
milla _ _ O
0 _ _ O
( _ _ O
km _ _ O
0 _ _ O
) _ _ O

# id 9ac69ce6-03dd-48eb-b139-6e4be1e1eb2f	domain=train
posteriormente _ _ O
, _ _ O
fue _ _ O
re _ _ O
escogida _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
segunda _ _ O
plaza _ _ O
tras _ _ O
citizen _ _ B-CW
kane _ _ I-CW
. _ _ O

# id d45360a3-0ba0-4041-81c3-4aa998edf24e	domain=train
es _ _ O
famoso _ _ O
su _ _ O
amor _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
joven _ _ O
griego _ _ O
antínoo _ _ B-PER
. _ _ O

# id 131cf89a-a06d-4689-8fbe-851fae74a95d	domain=train
betrayal _ _ O
. _ _ O
sobre _ _ O
el _ _ O
programador _ _ O
convertido _ _ O
en _ _ O
jefe _ _ O
de _ _ O
cártel _ _ O
de _ _ O
drogas _ _ O
, _ _ O
para _ _ O
una _ _ O
serie _ _ O
de _ _ O
drama _ _ O
criminal _ _ O
de _ _ O
amazon _ _ B-GRP
studios _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 276c7e87-342c-4248-a870-19893fd55cb4	domain=train
la _ _ O
canción _ _ O
también _ _ O
fue _ _ O
versionada _ _ O
por _ _ O
la _ _ O
banda _ _ O
cheap _ _ B-GRP
trick _ _ I-GRP
. _ _ O

# id c5f6544c-5d2a-4e80-9f22-33a07ed39c43	domain=train
en _ _ O
algunas _ _ O
implementaciones _ _ O
( _ _ O
wiki _ _ B-GRP
es _ _ O
el _ _ O
ejemplo _ _ O
más _ _ O
común _ _ O
) _ _ O
basadas _ _ O
en _ _ O
humanos _ _ O
, _ _ O
la _ _ O
funcionalidad _ _ O
de _ _ O
selección _ _ O
puede _ _ O
ser _ _ O
limitada _ _ O
, _ _ O
se _ _ O
puede _ _ O
mostrar _ _ O
con _ _ O
una _ _ O
h _ _ O
minúscula _ _ O
. _ _ O

# id 60807acd-8b4b-4876-895a-df56338dfc1a	domain=train
ocasionalmente _ _ O
puede _ _ O
llegar _ _ O
a _ _ O
zonas _ _ O
tan _ _ O
meridionales _ _ O
como _ _ O
marruecos _ _ B-LOC
, _ _ O
túnez _ _ B-LOC
o _ _ O
incluso _ _ O
gambia _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 0a634882-9f2f-4098-b181-6e9a1d6d48dd	domain=train
bibiana _ _ B-PER
ballbè _ _ I-PER
, _ _ O
presentadora _ _ O
de _ _ O
televisión _ _ O
española _ _ O
. _ _ O

# id 81d27e1b-3ad7-4221-9f84-3cb4814eb4d0	domain=train
mundos _ _ O
opuestos _ _ O
2 _ _ O
fue _ _ O
un _ _ O
reality _ _ B-CW
show _ _ I-CW
chileno _ _ B-LOC
producido _ _ O
y _ _ O
transmitido _ _ O
por _ _ O
canal _ _ B-CORP
13 _ _ I-CORP
. _ _ O

# id 8efa4b4a-2cf8-4f7f-8935-00a23c38e053	domain=train
la _ _ O
ronda _ _ O
del _ _ O
pirata _ _ O
coincidía _ _ O
principalmente _ _ O
con _ _ O
las _ _ O
rutas _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
navíos _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
compañía _ _ B-CORP
británica _ _ I-CORP
de _ _ I-CORP
las _ _ I-CORP
indias _ _ I-CORP
orientales _ _ I-CORP
. _ _ O

# id ba085739-a395-4351-97a7-e9364e6fb4a7	domain=train
inventó _ _ O
y _ _ O
patentó _ _ O
un _ _ O
concepto _ _ O
de _ _ O
propulsión _ _ O
híbrida _ _ O
que _ _ O
más _ _ O
adelante _ _ O
fue _ _ O
licenciado _ _ O
a _ _ O
boeing _ _ B-CORP
. _ _ O

# id 27425570-75f2-4cd6-a525-1145c0edb484	domain=train
su _ _ O
primer _ _ O
club _ _ O
profesional _ _ O
donde _ _ O
tuvo _ _ O
minutos _ _ O
fue _ _ O
el _ _ O
rocha _ _ B-GRP
. _ _ O

# id 52e791f0-9878-45cc-85a9-f1bcf4b3255c	domain=train
« _ _ O
fluorescent _ _ O
adolescent _ _ O
» _ _ O
es _ _ O
la _ _ O
quinta _ _ O
canción _ _ O
del _ _ O
álbum _ _ O
favourite _ _ B-CW
worst _ _ I-CW
nightmare _ _ I-CW
, _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
banda _ _ O
arctic _ _ B-GRP
monkeys _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 210bb398-0077-4774-b8d1-ace3fe6a4dc5	domain=train
la _ _ O
fuerza _ _ O
de _ _ O
ataque _ _ O
naval _ _ O
estaba _ _ O
compuesta _ _ O
por _ _ O
18 _ _ O
para _ _ O
militares _ _ O
, _ _ O
incluidos _ _ O
dos _ _ O
exmiembros _ _ O
de _ _ O
las _ _ O
fuerzas _ _ B-GRP
especiales _ _ I-GRP
del _ _ I-GRP
ejército _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
los _ _ I-GRP
estados _ _ I-GRP
unidos _ _ I-GRP
. _ _ O

# id e8289d0a-450e-4f91-9bc3-2d9a3ec9fef5	domain=train
paget _ _ B-PER
brewster _ _ I-PER
como _ _ O
tallulah _ _ B-PER
bankhead _ _ I-PER
, _ _ O
una _ _ O
versión _ _ O
ficticia _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
actriz _ _ O
estadounidense _ _ O

# id d538c09e-e001-4b16-a519-ae2ead814295	domain=train
está _ _ O
inspirada _ _ O
las _ _ O
telenovelas _ _ O
producidas _ _ O
por _ _ O
luis _ _ B-PER
de _ _ I-PER
llano _ _ I-PER
macedo _ _ I-PER
, _ _ O
alcanzar _ _ B-CW
una _ _ I-CW
estrella _ _ I-CW
y _ _ O
su _ _ O
segunda _ _ O
parte _ _ O
alcanzar _ _ B-CW
una _ _ I-CW
estrella _ _ I-CW
ii _ _ I-CW
. _ _ O

# id 147a3a1e-d1d3-4853-8798-035eccbe0266	domain=train
otro _ _ O
dato _ _ O
famoso _ _ O
proviene _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
estación _ _ O
meteorológica _ _ O
del _ _ O
met _ _ B-GRP
office _ _ I-GRP
ubicada _ _ O
aquí _ _ O
. _ _ O

# id 960be5f0-d194-4a5a-838e-c811af5ea157	domain=train
en _ _ O
primera _ _ O
b _ _ O
: _ _ O
5 _ _ O
1 _ _ O
a _ _ O
uai _ _ B-GRP
urquiza _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 4db46482-98c6-420e-9bbc-cac49d69d219	domain=train
estudió _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
universidad _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
chile _ _ I-GRP
, _ _ O
aunque _ _ O
sin _ _ O
método _ _ O
y _ _ O
sin _ _ O
constancia _ _ O
. _ _ O

# id ab15c543-dc02-40c9-80f4-6c17f7f1919d	domain=train
edward _ _ B-PER
bernays _ _ I-PER
es _ _ O
considerado _ _ O
el _ _ O
fundador _ _ O
y _ _ O
primer _ _ O
teórico _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
disciplina _ _ O
. _ _ O

# id eaf87196-589b-4f0a-8a39-a421c44ad9aa	domain=train
« _ _ O
i _ _ O
knew _ _ O
it _ _ O
would _ _ O
happen _ _ O
this _ _ O
way _ _ O
» _ _ O
– _ _ O
itunes _ _ B-CW
pre _ _ O
orden _ _ O
, _ _ O
lanzamiento _ _ O
brasileño _ _ O

# id 644c4cef-dab8-4cc6-a5d7-33a7af463cb2	domain=train
antes _ _ O
perteneció _ _ O
a _ _ O
la _ _ O
provincia _ _ B-LOC
de _ _ I-LOC
nador _ _ I-LOC
pero _ _ O
a _ _ O
partir _ _ O
de _ _ O
2009 _ _ O
pasó _ _ O
a _ _ O
formar _ _ O
parte _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
nueva _ _ O
provincia _ _ B-LOC
de _ _ I-LOC
driouch _ _ I-LOC
. _ _ O

# id f75993f8-2c56-4fd9-bac3-d185248fd081	domain=train
fue _ _ O
también _ _ O
senador _ _ O
por _ _ O
piura _ _ B-LOC
en _ _ O
varios _ _ O
períodos _ _ O
, _ _ O
entre _ _ O
1895 _ _ O
y _ _ O
1919 _ _ O
. _ _ O

# id 4d85bf7b-ce55-4b65-91ef-8aeb616e4d35	domain=train
air _ _ B-CORP
nostrum _ _ I-CORP
( _ _ O
estacional _ _ O
) _ _ O
( _ _ O
en _ _ O
duda _ _ O
por _ _ O
covid _ _ O
19 _ _ O
) _ _ O

# id 87b7d089-a34b-4c1b-b626-eeec3486cb8d	domain=train
colección _ _ O
de _ _ O
plantas _ _ O
útiles _ _ O
y _ _ O
plantas _ _ B-PROD
medicinales _ _ I-PROD

# id e9e714f8-5a0c-4925-9644-77139702f9bb	domain=train
ya _ _ O
era _ _ O
miembro _ _ O
del _ _ O
partido _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
la _ _ I-GRP
izquierda _ _ I-GRP
europea _ _ I-GRP
y _ _ O
observador _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
conferencias _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
izquierda _ _ B-GRP
anticapitalista _ _ I-GRP
europea _ _ I-GRP
. _ _ O

# id f61e2c34-86c2-448b-92f9-2bf773ebb1c2	domain=train
boris _ _ B-PER
i _ _ I-PER
de _ _ I-PER
bulgaria _ _ I-PER
( _ _ O
907 _ _ O
) _ _ O
: _ _ O
primer _ _ O
rey _ _ O
cristiano _ _ O
de _ _ O
bulgaria _ _ B-LOC
. _ _ O

# id dc16122f-52e6-4feb-b620-5fe7ad083ec2	domain=train
desarrollo _ _ O
de _ _ O
procesos _ _ O
de _ _ O
extensión _ _ O
universitaria _ _ O
, _ _ O
que _ _ O
exhiben _ _ O
resultados _ _ O
destacados _ _ O
dentro _ _ O
del _ _ O
movimiento _ _ O
artístico _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
federación _ _ B-CORP
estudiantil _ _ I-CORP
universitaria _ _ I-CORP
( _ _ O
feu _ _ O
) _ _ O
. _ _ O

# id 898e9873-ddac-442b-8552-f6ed5938f069	domain=train
en _ _ O
2013 _ _ O
, _ _ O
una _ _ O
pista _ _ O
del _ _ O
álbum _ _ O
( _ _ O
fight _ _ O
them _ _ O
soft _ _ O
) _ _ O
se _ _ O
usó _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
banda _ _ O
sonora _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
episodio _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
serie _ _ O
de _ _ O
televisión _ _ O
misfits. _ _ B-CW

# id 2fc17132-f242-4141-8776-0aab23834766	domain=train
es _ _ O
una _ _ O
ciudad _ _ O
japonesa _ _ B-LOC
ubicada _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
costas _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
prefectura _ _ B-LOC
de _ _ I-LOC
osaka _ _ I-LOC
. _ _ O

# id bf6f4246-bbe7-43b2-b654-27675b778680	domain=train
se _ _ O
llevó _ _ O
a _ _ O
cabo _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
canchas _ _ O
duras _ _ O
de _ _ O
indian _ _ B-LOC
wells _ _ I-LOC
, _ _ O
en _ _ O
california _ _ B-LOC
( _ _ O
estados _ _ B-LOC
unidos _ _ I-LOC
) _ _ O
, _ _ O
entre _ _ O
el _ _ O
14 _ _ O
y _ _ O
el _ _ O
20 _ _ O
de _ _ O
marzo _ _ O
de _ _ O
ese _ _ O
año _ _ O
. _ _ O

# id 0f95cd7f-6248-40fb-9614-b160a7b01410	domain=train
como _ _ O
curiosidad _ _ O
, _ _ O
puede _ _ O
mencionarse _ _ O
la _ _ O
adaptación _ _ O
de _ _ O
un _ _ O
poema _ _ O
del _ _ O
arcipreste _ _ B-PER
de _ _ I-PER
hita _ _ I-PER
, _ _ O
« _ _ O
lo _ _ O
que _ _ O
hace _ _ O
el _ _ O
dinero _ _ O
» _ _ O
. _ _ O

# id 5929db49-b60e-4724-bcb6-6ce82efd9271	domain=train
la _ _ O
primera _ _ O
etapa _ _ O
es _ _ O
cipriano _ _ B-PER
chemello _ _ I-PER
que _ _ O
se _ _ O
impone _ _ O
de _ _ O
forma _ _ O
sorprendente _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
esprint _ _ O
masivo _ _ O
. _ _ O

# id b1acfe69-b8c7-493a-8e0f-5f5db6c017aa	domain=train
la _ _ O
iniciativa _ _ O
contó _ _ O
con _ _ O
el _ _ O
apoyo _ _ O
de _ _ O
horacio _ _ B-PER
rodríguez _ _ I-PER
larreta _ _ I-PER
. _ _ O

# id 96b057d4-9e1a-4a3d-90f6-8521c248d0af	domain=train
en _ _ O
rotten _ _ B-CORP
tomatoes _ _ I-CORP
, _ _ O
. _ _ O
. _ _ O
.i _ _ O
lose _ _ O
myself _ _ O
obtuvo _ _ O
una _ _ O
calificación _ _ O
del _ _ O
67 _ _ O
% _ _ O
con _ _ O
una _ _ O
puntuación _ _ O
promedio _ _ O
de _ _ O
4.7 _ _ O
/ _ _ O
10 _ _ O
basada _ _ O
en _ _ O
9 _ _ O
reseñas _ _ O
. _ _ O

# id 8738cf9a-77c8-4a1d-8995-70c48597f980	domain=train
se _ _ O
casó _ _ O
con _ _ O
luis _ _ B-PER
v _ _ I-PER
de _ _ I-PER
hesse-darmstadt _ _ I-PER
, _ _ O
landgrave _ _ O
de _ _ O
hesse-darmstadt _ _ B-LOC
, _ _ O
y _ _ O
tuvieron _ _ O
los _ _ O
siguientes _ _ O
hijos _ _ O
: _ _ O

# id f1883a9d-5458-46fa-988f-bfa36289c1c6	domain=train
fue _ _ O
pulicado _ _ O
el _ _ O
17 _ _ O
de _ _ O
junio _ _ O
de _ _ O
2013 _ _ O
por _ _ O
emi _ _ B-CORP
. _ _ O

# id 9b8d6db0-1d16-485c-8758-7b8e0ed4012b	domain=train
archivo _ _ O
: _ _ O
86608 _ _ O
at _ _ O
crewe _ _ O
salop _ _ O
goods _ _ O
junction _ _ O
. _ _ O
jpg _ _ O
| _ _ O
bogie _ _ O
br _ _ O
# _ _ O
flexicoilb _ _ O
en _ _ O
una _ _ O
doncaster#al6 _ _ B-PROD
br#86/608 _ _ I-PROD

# id e6f6f57a-4d70-4202-a824-3c1e52de59c2	domain=train
isabel _ _ B-PER
parra _ _ I-PER
: _ _ O
en _ _ O
« _ _ O
se _ _ O
me _ _ O
perdió _ _ O
el _ _ O
amor _ _ O
» _ _ O

# id ac8a1d7a-1d33-4fcf-b19e-40f0072d3f3b	domain=train
no _ _ O
obstante _ _ O
, _ _ O
nuestro _ _ O
genoma _ _ B-PROD
y _ _ O
fisiología _ _ O
no _ _ O
se _ _ O
han _ _ O
modificado _ _ O
apenas _ _ O
durante _ _ O
los _ _ O
últimos _ _ O
10 _ _ O
000 _ _ O
años _ _ O
y _ _ O
nada _ _ O
en _ _ O
absoluto _ _ O
en _ _ O
los _ _ O
últimos _ _ O
40 _ _ O
100 _ _ O
años _ _ O
. _ _ O

# id abf2c1fb-26f7-495f-b4ed-5bf9de03af93	domain=train
el _ _ O
nissan _ _ B-PROD
leaf _ _ I-PROD
vendió _ _ O
57 _ _ O
unidades _ _ O
durante _ _ O
la _ _ O
primera _ _ O
mitad _ _ O
de _ _ O
2012 _ _ O
y _ _ O
el _ _ O
chevrolet _ _ B-PROD
volt _ _ I-PROD
24 _ _ O
unidades _ _ O
durante _ _ O
el _ _ O
mismo _ _ O
periodo _ _ O
. _ _ O

# id eacf0f2d-a7bf-4688-b190-12b981773f83	domain=train
su _ _ O
hija _ _ O
fue _ _ O
coronada _ _ O
reina _ _ O
de _ _ O
romanos _ _ O
en _ _ O
maguncia _ _ B-LOC
en _ _ O
1110 _ _ O
. _ _ O

# id 9a04008e-05f9-4490-b6f1-d0b25f949c1f	domain=train
su _ _ O
trabajo _ _ O
de _ _ O
mayor _ _ O
renombre _ _ O
es _ _ O
gegege _ _ B-CW
no _ _ I-CW
kitarō _ _ I-CW
. _ _ O

# id b6f4eff5-d061-4f89-9e21-657d3ece2d42	domain=train
el _ _ O
segundo _ _ O
tramo _ _ O
llega _ _ O
hasta _ _ O
el _ _ O
empalme _ _ O
con _ _ O
ruta _ _ B-LOC
2 _ _ I-LOC
en _ _ O
rosario _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 207ae251-5cec-461a-8965-6543d7f3cd16	domain=train
licuadora _ _ B-PROD
, _ _ O
electrodoméstico _ _ O
utilizado _ _ O
para _ _ O
extraer _ _ O
el _ _ O
zumo _ _ O
de _ _ O
las _ _ O
frutas _ _ O
y _ _ O
hortalizas _ _ O
por _ _ O
centrifugación _ _ O
. _ _ O

# id a1ef1d24-90ce-4c31-ae8f-1d6370773673	domain=train
inició _ _ O
su _ _ O
formación _ _ O
universitaria _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
universidad _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
california _ _ I-GRP
, _ _ O
donde _ _ O
participó _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
periódico _ _ O
universitario _ _ O
the _ _ O
daily _ _ O
california _ _ O
n _ _ O
y _ _ O
donde _ _ O
se _ _ O
graduó _ _ O
en _ _ O
1941 _ _ O
. _ _ O

# id 32c3e9bb-09da-4d8a-a335-ff2347882fa1	domain=train
el _ _ O
diccionario _ _ B-CW
panhispánico _ _ I-CW
de _ _ I-CW
dudas _ _ I-CW
sostiene _ _ O
que _ _ O
la _ _ O
acentuación _ _ O
esdrújula _ _ O
( _ _ O
« _ _ O
bustrófedon _ _ O
» _ _ O
) _ _ O
surge _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
tendencia _ _ O
a _ _ O
hacer _ _ O
esdrújulas _ _ O
muchas _ _ O
palabras _ _ O
cultas _ _ O
. _ _ O

# id 56b67e5b-3cf7-451c-baac-76dbe6e050a6	domain=train
trató _ _ O
también _ _ O
de _ _ O
mantener _ _ O
el _ _ O
control _ _ O
sobre _ _ O
la _ _ O
función _ _ B-GRP
pública _ _ I-GRP
del _ _ O
país _ _ O
, _ _ O
para _ _ O
evitar _ _ O
que _ _ O
creciese _ _ O
en _ _ O
demasía _ _ O
y _ _ O
resultase _ _ O
una _ _ O
carga _ _ O
para _ _ O
la _ _ O
economía _ _ O
. _ _ O

# id 9bf66591-ded9-4a38-b892-8991749d9dc5	domain=train
se _ _ O
colocan _ _ O
dos _ _ O
o _ _ O
tres _ _ O
micrófonos _ _ B-PROD
idénticos _ _ O
separados _ _ O
horizontalmente _ _ O
, _ _ O
apuntando _ _ O
en _ _ O
línea _ _ O
recta _ _ O
hacia _ _ O
la _ _ O
procedencia _ _ O
del _ _ O
sonido _ _ O
. _ _ O

# id c8dfbd31-9660-47eb-a1c7-25f343e6ec6c	domain=train
como _ _ O
muchos _ _ O
otros _ _ O
arquitectos _ _ O
italianos _ _ O
, _ _ O
su _ _ O
actividad _ _ O
profesional _ _ O
abarca _ _ O
la _ _ O
arquitectura _ _ O
, _ _ O
el _ _ O
planeamiento _ _ O
urbano _ _ O
y _ _ O
el _ _ O
diseño _ _ O
de _ _ O
mobiliario _ _ B-PROD
. _ _ O

# id a89eea66-d07f-4040-85f0-517ad588aaae	domain=train
: _ _ O
* _ _ O
sur _ _ O
: _ _ O
departamentos _ _ O
de _ _ O
ucayali _ _ B-LOC
y _ _ O
huánuco _ _ B-LOC
; _ _ O

# id 199bdccc-85dc-45ef-80f4-67a394640508	domain=train
lo _ _ O
debutó _ _ O
el _ _ O
entrenador _ _ O
tomás _ _ B-PER
boy _ _ I-PER
. _ _ O

# id 8002edc6-b008-419f-be1e-d11bc8e22046	domain=train
es _ _ O
la _ _ O
primera _ _ O
entrega _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
franquicia _ _ O
de _ _ O
videojuegos _ _ O
ecco _ _ B-CW
the _ _ I-CW
dolphin _ _ I-CW
. _ _ O

# id 6c7b6b27-b353-46bd-96b9-9c89a57c1ff5	domain=train
el _ _ O
5 _ _ O
de _ _ O
marzo _ _ O
de _ _ O
ese _ _ O
año _ _ O
el _ _ O
boletín _ _ B-GRP
oficial _ _ I-GRP
del _ _ I-GRP
estado _ _ I-GRP
publicó _ _ O
el _ _ O
nacimiento _ _ O
del _ _ O
patronato _ _ O
del _ _ O
museo _ _ O
, _ _ O
y _ _ O
el _ _ O
7 _ _ O
de _ _ O
noviembre _ _ O
del _ _ O
mismo _ _ O
año _ _ O
, _ _ O
el _ _ O
del _ _ O
propio _ _ O
museo _ _ O
. _ _ O

# id 64d862d5-bd2c-4feb-9809-0519014fd4ef	domain=train
por _ _ O
su _ _ O
etimología _ _ O
latina _ _ O
« _ _ O
hospitālis _ _ O
» _ _ O
( _ _ O
hospitalario _ _ O
o _ _ O
relativo _ _ O
al _ _ O
huésped _ _ O
) _ _ O
, _ _ O
recoge _ _ O
el _ _ O
sentido _ _ O
de _ _ O
hospital _ _ O
de _ _ O
peregrinos _ _ O
u _ _ O
hospedería _ _ B-CORP
. _ _ O

# id 41ca3e24-177c-454a-9c65-951945910d4d	domain=train
san _ _ B-LOC
francisco _ _ I-LOC
, _ _ O
california _ _ B-LOC
, _ _ O
estados _ _ B-LOC
unidos _ _ I-LOC
. _ _ O
iii _ _ O
+ _ _ O
697 _ _ O
. _ _ O

# id 21b179b4-6245-4a44-8a4c-573f199b7131	domain=train
mientras _ _ O
se _ _ O
envía _ _ O
contenido _ _ O
, _ _ O
se _ _ O
puede _ _ O
utilizar _ _ O
el _ _ O
teléfono _ _ B-PROD
para _ _ O
otras _ _ O
funciones _ _ O
. _ _ O

# id 07eb3913-77a7-4c14-ba00-8de1b0189c73	domain=train
posteriormente _ _ O
se _ _ O
aplicó _ _ O
también _ _ O
a _ _ O
los _ _ O
textos _ _ O
para _ _ O
llevar _ _ O
a _ _ O
cabo _ _ O
una _ _ O
película _ _ B-CW
, _ _ O
un _ _ O
programa _ _ B-CW
de _ _ I-CW
radio _ _ I-CW
, _ _ O
de _ _ O
televisión _ _ O
y _ _ O
otros _ _ O
géneros _ _ O
audiovisuales _ _ O
. _ _ O

# id 54d20559-e32e-4759-aa53-b1aa17cca4df	domain=train
también _ _ O
españa _ _ B-LOC
registró _ _ O
en _ _ O
septiembre _ _ O
de _ _ O
2007 _ _ O
una _ _ O
subida _ _ O
del _ _ O
precio _ _ O
del _ _ O
pan _ _ B-PROD
causado _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
aumento _ _ O
en _ _ O
origen _ _ O
del _ _ O
precio _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
harina _ _ B-PROD
. _ _ O

# id 31c97f40-04bb-4850-a19e-5b35c50eb07c	domain=train
en _ _ O
un _ _ O
principio _ _ O
esta _ _ O
trama _ _ O
iba _ _ O
ser _ _ O
producida _ _ O
en _ _ O
televisa _ _ B-CORP
en _ _ O
la _ _ O
época _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
90 _ _ O
's _ _ O
. _ _ O

# id 3eec9dcd-72c4-4bf7-8528-28950d3c2931	domain=train
la _ _ O
propiedad _ _ O
eclesiástica _ _ O
fue _ _ O
saqueada _ _ O
e _ _ O
incautada _ _ O
para _ _ O
pagar _ _ O
la _ _ O
expedición _ _ O
a _ _ O
egipto _ _ B-LOC
, _ _ O
un _ _ O
acto _ _ O
que _ _ O
generó _ _ O
una _ _ O
considerable _ _ O
ira _ _ O
entre _ _ O
los _ _ O
profundamente _ _ O
religiosos _ _ O
malteses _ _ O
. _ _ O

# id 4fe963c9-14e0-4691-b00e-1a4e7d668e71	domain=train
él _ _ O
falleció _ _ O
en _ _ O
detroit _ _ B-LOC
, _ _ O
míchigan _ _ B-LOC
, _ _ O
en _ _ O
1941 _ _ O
. _ _ O

# id 7bbef617-2d18-493e-9700-9859e3917617	domain=train
bendita _ _ O
locura _ _ O
es _ _ O
el _ _ O
octavo _ _ O
disco _ _ O
de _ _ O
estudio _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
cantante _ _ O
sevillana _ _ O
pastora _ _ B-PER
soler _ _ I-PER
. _ _ O

# id c7daee1a-bf6a-4106-a37d-2b38c6d705a1	domain=train
fue _ _ O
nombrada _ _ O
así _ _ O
en _ _ O
honor _ _ O
al _ _ O
mártir _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
medicina _ _ O
peruana _ _ O
, _ _ O
daniel _ _ B-PER
alcides _ _ I-PER
carrión _ _ I-PER
. _ _ O

# id 2f0bd776-9fd0-4ef4-82a6-1a3a0478b03b	domain=train
son _ _ O
hierbas _ _ B-PROD
estoloníferas _ _ O
, _ _ O
de _ _ O
hábito _ _ O
terrestre _ _ O
o _ _ O
saxícola _ _ O
. _ _ O

# id 767ecfb4-b989-4eb8-807f-c02961847711	domain=train
más _ _ O
tarde _ _ O
, _ _ O
el _ _ O
23 _ _ O
de _ _ O
septiembre _ _ O
del _ _ O
mismo _ _ O
año _ _ O
, _ _ O
la _ _ O
interpretaron _ _ O
en _ _ O
good _ _ B-CW
morning _ _ I-CW
america _ _ I-CW
junto _ _ O
con _ _ O
« _ _ O
a _ _ B-CW
year _ _ I-CW
without _ _ I-CW
rain _ _ I-CW
» _ _ O
. _ _ O

# id 29ecb2f3-1365-4468-9cb4-833ea8d843ae	domain=train
comida _ _ O
para _ _ O
llevar _ _ O
es _ _ O
un _ _ O
término _ _ O
que _ _ O
se _ _ O
refiere _ _ O
generalmente _ _ O
a _ _ O
la _ _ O
comida _ _ B-PROD
servida _ _ O
en _ _ O
un _ _ O
restaurante _ _ B-CORP
para _ _ O
ser _ _ O
consumida _ _ O
fuera _ _ O
de _ _ O
él _ _ O
. _ _ O

# id d06de180-69ee-4d88-b09f-0885e39d4c21	domain=train
se _ _ O
destacó _ _ O
también _ _ O
como _ _ O
una _ _ O
ladrona _ _ O
de _ _ O
escena _ _ O
en _ _ O
el _ _ O
conocido _ _ O
drama _ _ O
de _ _ O
cable _ _ O
reply _ _ B-CW
1988 _ _ I-CW
. _ _ O

# id fdd7fbd2-b56c-4793-825c-81260eae9e6a	domain=train
fue _ _ O
derrotado _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
número _ _ O
3 _ _ O
del _ _ O
mundo _ _ O
, _ _ O
juan _ _ B-PER
martín _ _ I-PER
del _ _ I-PER
potro _ _ I-PER
por _ _ O
7 _ _ O
6 _ _ O
, _ _ O
3 _ _ O
6 _ _ O
, _ _ O
6 _ _ O
7 _ _ O
y _ _ O
2 _ _ O
6 _ _ O
después _ _ O
de _ _ O
tres _ _ O
horas _ _ O
y _ _ O
media _ _ O
de _ _ O
juego _ _ O
. _ _ O

# id 9eebdee8-5520-4d56-be6e-936c3b08ac26	domain=train
actúa _ _ O
como _ _ O
primera _ _ O
base _ _ O
para _ _ O
el _ _ O
equipo _ _ O
industriales _ _ B-GRP
, _ _ O
y _ _ O
ha _ _ O
integrado _ _ O
varias _ _ O
veces _ _ O
la _ _ O
selección _ _ B-GRP
de _ _ I-GRP
béisbol _ _ I-GRP
de _ _ I-GRP
cuba _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 09b49af9-b089-4889-8915-c02366be1650	domain=train
el _ _ O
1 _ _ O
° _ _ O
de _ _ O
abril _ _ O
de _ _ O
2003 _ _ O
pasó _ _ O
a _ _ O
formar _ _ O
parte _ _ O
de _ _ O
la _ _ O
lindante _ _ O
ciudad _ _ B-LOC
de _ _ I-LOC
niihama _ _ I-LOC
. _ _ O

# id 56bf1fa4-a55a-4db4-83a5-dde7b3d12e1d	domain=train
se _ _ O
prepara _ _ O
extendiendo _ _ O
hojas _ _ O
finísimas _ _ O
de _ _ O
masa _ _ B-PROD
hecha _ _ O
con _ _ O
harina _ _ B-PROD
y _ _ O
aceite _ _ B-PROD
de _ _ I-PROD
oliva _ _ I-PROD
( _ _ O
sin _ _ O
levadura _ _ B-PROD
) _ _ O
. _ _ O

# id 6e13ae48-8edc-4c2f-af9e-b24b88b30fdd	domain=train
monumento _ _ O
ai _ _ O
caduti _ _ O
, _ _ O
en _ _ O
memoria _ _ O
de _ _ O
los _ _ O
caídos _ _ O
de _ _ O
brusimpiano _ _ B-LOC
, _ _ O
escultura _ _ O
de _ _ O
cobre _ _ O
en _ _ O
base _ _ O
de _ _ O
piedra _ _ O
. _ _ O

# id 7cdf13ea-3480-4c8a-8487-cc54da41747d	domain=train
su _ _ O
militancia _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
comunión _ _ B-GRP
tradicionalista _ _ I-GRP
y _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
asociaciones _ _ O
católicas _ _ O
la _ _ O
enemistaron _ _ O
con _ _ O
los _ _ O
sectores _ _ O
izquierdistas _ _ O
más _ _ O
radicales _ _ O
. _ _ O

# id 076e068f-679d-4dbe-965a-c170e88a8c0c	domain=train
falleció _ _ O
en _ _ O
febrero _ _ O
de _ _ O
1992 _ _ O
en _ _ O
corinto _ _ B-LOC
. _ _ O

# id 43709c8f-04cb-448d-b1a0-bbb530ea9944	domain=train
las _ _ O
mejoras _ _ O
que _ _ O
se _ _ O
han _ _ O
realizado _ _ O
al _ _ O
hardware _ _ B-PROD
, _ _ O
no _ _ O
resuelven _ _ O
este _ _ O
problema _ _ O
, _ _ O
ya _ _ O
que _ _ O
el _ _ O
aporte _ _ O
nunca _ _ O
será _ _ O
suficiente _ _ O
ante _ _ O
el _ _ O
crecimiento _ _ O
de _ _ O
las _ _ O
bases _ _ O
de _ _ O
datos _ _ O
3d _ _ O
. _ _ O

# id de4b2404-9957-4173-a4b5-d4d55df8af08	domain=train
al _ _ O
pasar _ _ O
el _ _ O
tiempo _ _ O
, _ _ O
estos _ _ O
glicosaminoglicanos _ _ O
se _ _ O
acumulan _ _ O
en _ _ O
las _ _ O
células _ _ O
, _ _ O
la _ _ O
sangre _ _ B-PROD
y _ _ O
el _ _ O
tejido _ _ O
conectivo _ _ O
. _ _ O

# id 2e1ba145-db48-4db2-9687-8da5e58e6225	domain=train
mientras _ _ O
que _ _ O
la _ _ O
bebida _ _ O
principal _ _ O
es _ _ O
la _ _ O
chicha _ _ B-PROD
de _ _ I-PROD
jora _ _ I-PROD
, _ _ O
ampliamente _ _ O
reconocida _ _ O
en _ _ O
la _ _ O
gastronomía _ _ O
andina _ _ O
. _ _ O

# id 6f99d1d9-3aad-4afb-97a7-592f0d8df35d	domain=train
el _ _ O
pueblo _ _ O
libanés _ _ B-LOC
, _ _ O
llevando _ _ O
a _ _ O
cabo _ _ O
esta _ _ O
acción _ _ O
, _ _ O
no _ _ O
debe _ _ O
lanzar _ _ O
piedras _ _ O
directamente _ _ O
contra _ _ O
los _ _ O
soldados _ _ O
israelíes _ _ B-PER
. _ _ O

# id fd96c8cc-924a-4083-8fe9-f7172256e012	domain=train
las _ _ O
adaptaciones _ _ O
más _ _ O
tardías _ _ O
fueron _ _ O
desarrolladas _ _ O
para _ _ O
teléfonos _ _ B-PROD
celulares _ _ I-PROD
. _ _ O

# id 46543d58-d29d-46ff-ba80-3aa0fd8c5683	domain=train
ranking _ _ O
hecho _ _ O
por _ _ O
el _ _ O
banco _ _ B-GRP
mundial _ _ I-GRP
. _ _ O

# id 87ec213a-92f5-49f5-b62c-75143ee99259	domain=train
en _ _ O
cine _ _ O
, _ _ O
trabajó _ _ O
en _ _ O
watchmen _ _ B-CW
, _ _ O
de _ _ O
zack _ _ B-PER
snyder _ _ I-PER
, _ _ O
y _ _ O
en _ _ O
dr. _ _ B-CW
doolittle _ _ I-CW
4 _ _ I-CW
. _ _ O
